[新手] [異世界]《我喺連「興趣」都冇嘅極權國家生活咗廿年，直到遇見妳》

簡介：
Z星球共有四個國家，簡單來說就是將一個圓形分成四等份，是很久以前四大家族劃分出來的，它們分別為洛國、陳國、金國和朗國。在500年，洛國第十任領導人洛允行眼見本土的人才因為不同意國家的政策而不斷流失，決定於國土的邊界興建一座高300米的城牆，並進行鎖國，讓洛國市民無法得知其他國家的資訊。
主角李日出身於1800年，憑藉著一夥愛國的心，慢慢成為洛國的核心人物之一，但隨著了解更多洛國不為一知的一面和遇到他的老婆銀欣，李日的想法慢慢改變…
==============================================================
樓主第一次寫故，如果覺得個故好睇，記得正評同留名
預計每日晚上更新一至兩篇

序
「銀欣：
你收到這封信時，我應該已經不在人世了。請你不要怪責我的不辭而別，因為我相信你一定會阻止我進行這個計劃。我離開之後，就靠你帶領大家完成我們的目標了。
雖然和你結婚的原因很兒嬉，但這絕對是我人生中最正確的決定。是你教懂我一直做自己喜愛的事情叫自由和興趣，而不是叫奇怪；是你讓我知道世界原來很大，是你教懂我將一個圓形的橙色球向上拋進一個圓框叫作籃球，是你教懂我一段文字用高低音和不同節奏讀出來叫唱歌，是你讓我的人生變得有趣。如果沒有你，我相信，我仍然跟洛國人民一樣，從沒聽過「興趣」、「籃球」和「唱歌」這些詞語，而「自由」只會是一個叛國組織的名稱，永遠不知道背後的含義。
我知道你一定會有傷心和掛念我的時間，我批準你睡前可以唱一次《夜信》，在夢中尋找我，懷念我們相處的時光。但其餘的時間一定要振作堅強，畢竟你也知道敵人是多麼強大。
最後，希望我可以唱一次《夜信》比你聽

『長夜 一扇窗 帶愛的信 藏心裡
像 歡笑聲 仍然清脆 hmm...
螢火的光芒飛 遠去
默 不作聲 再吻你千遍 遐想裡
乘著 這晚風 魂遊太虛 hmm...
尋找多溫柔的 愛侶
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 徘徊夜空穿過雨水
我 為你寫 為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
螢火飛不回的 過去
怎相遇 怎相隨
多想念 和你一起安睡
在那些天 美好的花蕾
難敵世界 雨打風吹
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 如何道出一句千句
我為你寫 我為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
明知不可能的...
長夜 一扇窗 帶愛的信 回憶裡
夢 的美好 仍然心醉 hmm...
螢火的光芒飛 遠去』

李日 絕筆」

第一章
大家好，我是李日，中等身高，不胖不瘦，今年十六歲，普通學校十年級。作為一個洛國人，我對於這個身份是非常自豪的，因為其餘三個國家之間戰事連連，人民不是在前線打仗，就是在逃難，連安全的居所也沒有。幸好，洛國第十任的領導人洛允行在500年於國土的邊界興建一座高300米的城牆，所以洛國才可以免受戰爭影響，國家得已發展，人民可以安全地生活。
今天是1816年4月19日，是我在普通學校上課的最後一天，因為再過三個月就要考專業學校的入學試。跟平常一樣，我六時半起床，七時準時到逹離我家最近的飯堂吃早餐，要知道飯堂早上只會開放半小時，沒吃飽飯就沒有力氣上課了。吃飽後，有別於其他人走到回收桶前將餐具放入其中，我總是喜歡坐在吃飯的位置上，將餐具投進去，這應該算是我比較特別的行為吧﹗今天的我坐在離回收箱大約八米的距離，當然也是毫無難道般投進桶內。
由小至大，每當我有垃圾需要丟棄時，我總是用各種方法抛進垃圾桶，例如後手、勾手，模仿投石機等，基本你想到的奇怪姿勢我都試過，因為我一直在挑戰自己做不同的高難度動作，尋求進步，而這也是我主要的快樂泉源。而萬萬想不到的是，這個行為會對日後有極大的影響。

留名

正評比IU

多謝薯仔巴

巴打識貨

P牌推唔到

多謝絲打

第二章
回到學校，很多同學今天都眼有淚光，大多沒法專心上課，因為相處了十年的大家將要各散東西，不能再朝夕相對。但坦白說，我完全沒有不捨之情，因為我即使和這群人在同一個班房待了十年，但沒有一個可以稱得上是朋友。可能旁人覺得我非常孤獨，但我完全沒有這個想法，因為我每天都生活得非常開心，沉醉左自己的世界當中。
上課的時間總是過得特別快，很快就來到十二時半，是洛國法定午餐時間，班上的同學理應一窩蜂湧到飯堂吃飯。可是今天，很多十年級同學選擇放棄吃午飯，把握機會和朋友在學校各個角落拍照，珍惜最後時光，留下美好回憶。而我當然是到飯堂吃飯，不是因為沒有朋友，而是我完全理解不到為何他們可以捱餓，放棄吃午飯，要知道晚餐的法定時間可是七時。
吃飯的期間，我問了自己一個問題：「究竟我在學校裏最不捨得的人或物是甚麼？」結果，當我將餐具投進回收桶內後，便回到課室，與課室內的垃圾桶自拍。我的行為惹來了不少目光，他們的視線就好像在看一個小丑在馬戲團表演的感覺。不過，我早已經習慣，其實我知道他們背後都一直稱呼我為「毒撚日」，但有一點我需要澄清，因為一直以來都是我杯葛他們，而不是他們不和我玩。

連登仔嚟

Push

第三章
兩小時後，「鈴…」的一聲，我拿起筆袋裏的一枝原子筆，以我最自豪的絕技為我的普校生涯寫下終結。我首先站起來，自轉七百二十度，再將原子筆向上一拋，最後跳起用頭一頂，原子筆便掉進垃圾埇內，我幫這絕技起了一個簡單而不失霸氣的名字，名為「自轉兩周向上拋再頂頭鎚」。其實我一直在嘗試自轉三周，可惜總是失敗告終，希望有朝一日可以練成，讓我的拿手好戲更進一步。
場景拉回課室，我便在眾人的目光下離開學校，步行回家。我家離學校其實不太遠，大約步行半小時就可以了。
走了一半路程時，正當我還在回味剛才的精彩絕技，回想那個頭鎚有多精準之際，我竟然在路上看見一張自由會的海報，寫著它的口號「洛國的歷史書都是騙人的；推倒城牆，放眼世界；推倒城牆，放眼世界」。我頓時興致盡失，要知道自由會可是被國家評為思想極端的叛國組織。
我的立場是甚麼？我當然非常同意國家的說法，因為它的理念和口號絕對是天方夜譚。首先，歷史書根本沒可能是騙人的，因為我們由小到大聽到的洛國歷史都與歷史書中的一模一樣。其次，推倒城牆更是無稽之談，我可不想到前線打仗，我更不想到處躲避戰火的摧殘。

紙言link：

樓主加油努力出文

多謝巴打支持
每日都應該會至少出兩篇文

第四章
這些海報絕對不能在留街上，不能被無知的小朋友看到，讓他們萌生錯誤的想法。因此，我走上前，撕下它們的海報，將其搓成一團，看到十二米外的一個垃圾桶，便拉弓用力一拋，準確無誤地扔到垃圾桶內。
回到家，我打開電視，觀看洛國台的節目。洛國台是洛國唯一的電視台，主要播放新聞、洛國史、還有國家的新科技、不同的資訊等，內容非常豐富。我非常喜歡這些節目，因為我不但可以對社會有更深入的了解，也可以了解到歷代領導人的功績。
現在播放的正是第四任領導人洛念慈的介紹，他是一個驍勇善戰的將軍，與鄰國的戰爭屢戰屢勝。可是，他在一場戰役中，被自己的手下林一背叛，於洗澡時被林暗箭所殺。事後國家大亂，軍心散漫，無心作戰，屢戰屢敗。當時只有二十歲的第五任領導人洛允行決定興建城牆，確保免受戰爭影響，從而穩定發展洛國的經濟及不同領域。除此之外，洛允行亦有另一個德政，就是將所有有叛國嫌疑的人全剖斬殺，一個不留，並將大部份的書籍和史冊燒燬，確保全國上下一心，防止再有人叛國及散播不實言論，好讓所有洛國人民全心一意幫助洛國發展。

第五章
在歷代的領導人當中，我最尊敬的就是洛允行，因為他奠定了洛國的基礎，由他興建城牆到現在已經有一千三百年的時間，城牆依然屹立不倒，洛國才因此有別於其餘三國，不會受到戰爭影響，可以發展成一個有規模的國家。
洛國的市民亦相當幸福，至少我們每天可在指定時間到飯堂有三餐提供，每天可以觀看洛國電視台和閱讀洛國日報，更不提我們有上學的機會，學習不同的知識，將來有機會到國家各部門工作，而這也是每個洛國人的兒時目標。而我安全地身處於洛國的家中﹐只能可憐一下其餘三國人民的苦況，聽說他們連三餐温飽也是每大要煩惱的事情，有的時候只能吃樹皮維生，更不用說上學這些奢侈的東西，想到這裏，我只能感歎洛允行的偉大，他的當機立斷讓洛國走向光榮。

push

幾時出文?

好撚毒

九點左右會出

李日：係你呢啲凡人唔識欣賞

呢個乜鬼星球, 一年有幾多日, D人有幾多歲命?

500年到1816年, 無可能乜都唔變.
閉關鎖國, 幾十年科技就會開始落後(北韓), 百幾二百年後, 相比其他國家就會無哂戰鬥力, 好似清朝同日本. 根本無可能咁長時間保持不變.

公元後, 國祚最長既國家, 就係(東)羅馬帝國, 都只係1000零幾十年, 由四世紀直到十五世紀, 期間首都仲俾外人(西歐過來既十字軍)攻陷過.

你可以當呢個星球嘅人係同我哋人類一樣。
你提到嘅科技方面，個故之後其實都會提到洛國(主角國家)會同另外三國會有好大出入。而你提到嘅戰鬥力方面，我可能冇諗得咁周到，我只係假設左呢個城牆將另外三國隔開左。不過，另外三國一直打緊仗係出自洛國嘅國家新聞，究竟事實又係咪真係咁樣呢？而佢地生活又係點樣呢？另外三國又有冇諗過用咩方法可以瓦解到洛國呢個極權國家呢？呢啲問題都會隨住故事推進一一解答，都希望可以解答到你嘅疑問。
不過我真係好多謝你嘅意見，我唔係讀歷史，可能唔太了解你提到嘅不同帝國係點樣比人攻陷，可能會有不足嘅地方，但希望你可以繼續睇落去，比更加多意見我，等我可以改進。

其實我上面都講左，鎖國幾百年，自己既科技會落後哂。例如洛國停滯係相當於20至21世紀既香港，其餘三國既科技可能已進化到30世紀，一直都唔入侵或者同化呢個國家先奇怪。

我諗，果三個國家，一齊當洛國係一個小金魚缸咁，繪畫出一個虛擬，而且唔會變化既洛國歷史背景，進行各種社會實驗? 參考那夜凌晨紅van既設定。

或者我再講多小小個世界觀。
其餘三國科技係先進好多，所有野都會好好多，而呢一點遲啲都會見到。但係其實另外三個國家由劃分國土到主角出世一直都冇打過仗，因為佢哋專重佢地祖先定落黎嘅規條，啫係當時四大家族平分領土。而洛國會起牆原因係因為佢地第四任嘅領導人管理不善，令到好多人才都走去其他國家，所以第五任先會起城牆。
補充一點，其餘三國一直都有嘗試以唔用戰爭方法為大前提，改變洛國。可惜洛國洗腦教育做得太好，所以一直都冇收獲。

第六章
接下來的三個月，我都在準備專業學校的入學試，由於我打算進入新聞專業學校，所以我只需要温習文學和歷史科。每天除了温習課本外，當然也要閱讀每天的報紙。洛國報每天都會在早上六時至七時期間出現在各家各戶門前，視乎你家的位置而有小許差別。洛國報通常只有五至十頁，主要是講述前一天所發生的大小事情，除了洛國國內的事情外，也會有其餘三國的一些資訊。而我最喜歡的部份是報節最後一頁的專欄部份，而當中「每天愛國多一點」更是我的最愛。從中，我可以更了解歷任領導人的事蹟，也對國家的政策和不同部門有更多的了解。
在這三個月期間，除了在指定時間到飯堂吃飯外，剩餘的時間都是留在家裏温習。當我感到疲惓時，就會研發一些新的投球方法，而最近亦真有成果，因為我成功練成了新技能「前空翻後手拋再腳踼」，就是在前空翻期間，用手從後方將垃圾向上拋，再在空期間用後腳跟的位置將垃圾踼進垃圾桶內，而我也對這霸氣的招式相當滿意。

第七章
終於到逹入學試的日子了，步行到試場的過程真的非常緊張，因為考不進專業學校就代表我整個人生都只能在工廠工作，沒有資格進入政府部門了。
在這二十分鐘的路程，我一直對自己說著相同的話：「我要為洛國的發展出一分力，我一定要考進新聞專校，將來一定要到新聞部工作。」相同的語句一直在我的腦海重覆著，算是為自己打氣及讓自己冷靜下來的法。
打開考卷，卷內共有三道題目。首先第一題「試說出你為何想考入新聞專業學校？」，我看到這題目其實挺驚訝的，因為這個題目也太容易吧，每個考生都會答相同的答案，不就是為了進入新聞部工作，為國家出一分力嗎？雖然我這樣寫應該會跟其他考生的的答案非常類似，但我也沒有其他選擇。
第二道題目也是頗容易的題目，我需要回答洛國第二十四任領導人洛平的成就。每天温習課本，又經常觀看洛國電視台及洛國報的我當然知道答案，甚至可以一字不漏將他的生平背默出來。由於考卷沒有時間限制，所以我決定慢慢由他出生的第一天開始寫到他死去的那一天，光是這道題目就答了四小時，不過為了確保得到專業學校的學生證，這絕對是值得的。

第八章
開始做第三道題目前，我決定先小休五分鐘，讓自己的手可以休息一會。我枱起頭觀看前方的座位，原來大部份的考生都已經走了，他們應該都沒有熟讀洛平的事蹟吧﹗看來我能夠考進新聞專業學校的機會又提高了，只要最後一題沒有甚麼差錯就可以了。
短暫的休息後，我的思緒回到考卷中，第三道題目是「你對洛國報的認識」。對我來說，這道題目也沒有任何難度，就是將整個星期的專欄名稱都背寫出來，並說出我最喜歡「每天愛國多一點」的原因吧。寫了一小時左右，我就舉手交卷了。
考試結果會於一個月後公佈，可能你們會認為我將會非常苦悶吧﹗可是你們都錯了，我每天都過得多姿多彩，因為我除了吃飯和看電視報紙外，我將剩餘的時間都醉心於練習新招式當中。不過這次，我決定保持神袐，不讓你們知道我的新技能。
這幾年間，我其實有一樣事情是一直都想不通的，每當我前往飯堂時，我總會看到我的同學們在街上談天，我完全無法理解他們這個行為，因為他們的話題非常無聊，例如每天總會討論飯堂的食物，但坦白說，飯堂每周的食物都是規定的，究竟討論飯菜有何意義呢？無論你們討論出甚麼結果，飲食局也不會因你們的幾句話，而改變整個國家的膳食。

第九章
一個月就這樣過去了，今天是公佈結果的大日子，而入學名單會張貼於學校門口，所以我吃過早餐後，便緩緩步行到學校。距離學校還有一個街口的時候，我已經看到有一群同齡人在新聞專業學校前，非常擠迫，每個人都爭先恐後，想盡快知道自己的名字能不能在名單出現。
花了大約五分鐘時間，我用盡渾身解數，終於能擠到最前的位置，在入學名單上尋找我的名字。名單上的名字並不多，大約只有三十人，因為可以進入專業學校的都是國家的精英，國家的人才。雖然我一直對自己挺有信心的，認為在入學名單裏看到自己的名字算是意料中事，但是在名單上找到自己的名字的那一刻，也有種鬆一口氣的感覺。不過對比起每次創立新招式的一刻，那種激動之情還是相距甚遠。
知道結果後，也代表我要為明天的開學日作準備。我開始好奇班上的同學會否和普通學校的那些同班同學一樣難以相處，雖然我一點也不介意維持普通中學的獨行生活，但聽說專業學校的課業有不少是要以小組形式完成，我怕如果我未能找到組員會令導師們對我的評價大打折扣，從而影響我進入新聞部工作的機會。

第十章
終於迎來新聞專校上課的第一天，我把文具放進背包內便步行回校。學校離我家非常近，只需要走十分鐘路便會到逹。可是，我興奮的心情又因為路邊自由會的海報而興致盡沒。
「好心啦，乜鬼野自由會呀﹗改個名都衰過人，都唔知有咩意思，我文學同歷史咁高分，仲要入埋新聞專校，都未聽過『自由』呢個字。個名改得差都算，入面啲內容更加九唔搭八，我哋洛國啲歷史書又點會呃人，仲要話推倒城牆，我哋有飯食有屋住，冇左個城牆咪要日日同鄰國打仗囉。」我一邊在心裏破口大罵，一邊將牆上的海報撕下來，並下手從跨下一拋，拋進垃圾桶內。
回到學校，作為新生，首先需要到校務處辦理學生證並填寫入學手續。完成後便可前往課室，開始兩年的專校生涯。走進課室時，班上已有十數人，他們都坐在較為中央的位置正在談天，我猜他們應該在互相認識中。
我把背包放在最近門口的桌子上，相信未來兩年都會坐在這個位置了。我選擇這個座位的原因非常簡單，因為垃圾桶就在門口旁，而我這個位置是離垃圾桶最近的地方，方便我練習不同招式。

第十一章
「呢位同學，請問你叫咩名呀？」一把斯文的聲音向我的方向說道，我回望過去，應該是坐在我左後方皮膚白晢的四眼男生吧。
我其實並不習慣對陌生人說話，除了我爸媽和剛才樓下的校務處職員外，我也不知道有多久沒跟其他人講話了。「我叫…李日，你…咩名？」我有點生硬地回應道。
「我叫方晨，呢兩年多多指教啦﹗」說畢，他走上前伸出一隻手。
我實在沒遇到過這麼熱情的人，有點招架不住。不過，我也伸出了自己的右手與他握手，並只說了一個字「哦」。我認為這一字實在簡而精，不但可以清楚表逹謝意，還不失霸氣。
「過黎啦，我哋未來兩年要一齊上堂架，快啲嚟識埋其他人。」方辰便帶我到中間，向其他同學說：「咁多位停一停先，比呢位同學介紹下自己先啦。」
我看到全部同學都停止了說話，眼睛都朝我的方向，我感到非常高興，因為他們的目光都是非常友善的。對比起之前十年，每當我成為眾人的焦點，那些目光都有一種嘲笑的感覺。我不禁感嘆，能進入新聞專校的果然都是精英，不會像以前普校的同學一樣一般見識。
不過，突然被一群陌生人看著我，我真的非常緊張。我盡力抑壓自己的緊張感，小心翼翼地說：「大…大家好，我叫李日，係巴塔普校升上黎。」

幫推

琳寶巴

出文未

第十二章
「你讀巴塔架，你就好啦，屋企一定好近啦，我今朝搭左成粒校巴先番到。」有一個女同學微微一笑，並向我搭話。她身形尚算高，大約170cm，雖然不是很漂亮，臉有點嬰兒肥、包包面，但勝在五官標緻，笑起來非常甜美，再加上傲人的身材，應該足夠勝任我們班的班花了。
「都係嘅，今朝行左十分鐘左右就番到。」
「咁多位，聽唔聽到呀﹗睇黎我哋班如果要趕功課番唔到屋企訓，都有地方過夜啦。」
我當下嚇呆了，因為這個女生也未免太隨便，可以這麼輕易就說出到男生家過夜這種話。
正當我在想如何拒絕之際，有一個禿頭、眼睛很小的中年大叔走進了班房，我猜這應該是我們未來兩年的班主任。新聞專校的班主任都曾經在新聞部工作了二十年以上，他們豐富的經驗絕對可以幫助我們成長，成為新聞部的一員。
「咁多位同學番埋位先啦。」
他的進場時機近乎完美，打救了我，可以暫時不用理會那個突然的請求。
接著，他便在黑板寫了「楊有容」二字。
「大家好，我係楊有容，係你哋未來兩年嘅班主任，不如咁多位介紹下自己先，由門口嗰位開始先。」說罷便用手指向我。
面對一個經驗豐富的新聞人，其實我有點緊張，我吞一吞口水，便回應道：「楊老師你好，我叫李日。」
接著同學們便一個接一個道出自己的名字，當然包括方晨，而剛才跟我搭話的那個女生原來叫周玲。

因為你呢句，今日出多篇

第十三章
「好啦咁多位，依家等我大約講下呢兩年專校生活會係點樣，其實主要上堂都係教下你哋歷史同埋寫新聞嘅技巧，根住會以小組形式寫幾篇新聞做功課。我諗大家入得黎新聞專校都係諗住入新聞局做架啦，成班三十人正常會有十幾個可以入到新聞局，但大部份都只係做雜務工作，可能派下報紙咁，每年應該只會有三至五個同學真係可以落手寫報紙，所以大家要努力，唔好以為入左黎新聞專校就可以將來入新聞部寫新聞。而新聞部會用三樣嘢黎分咁多位同學嘅高低，有三成三嘅分數係你平時做嘅功課分，一成七分數係我對你嘅評分，剩低五成就會係你面試嘅表現，清唔清楚？有冇問題？」
「楊老師，你嗰一成七嘅分係根據咩而比架？」其中一位同學馬上詢問。
「呢個分可以話係我對你哋嘅評價，會根據我平時對你哋日常嘅觀察，判斷你哋有冇能力勝任新聞部嘅工作。」
「楊老師，咁我想問分組係我哋自己分，定係你會幫我哋決定晒架？」這次舉手發問的是周玲。
「每次分組都會係你哋自己分，而且每完成一份功課，你哋都可以選擇維持原班人馬或者更換組員。每份功課都係四人一組，但我哋班總共有三十人，代表會剩低兩個人。而呢兩個人可以選擇自己一個人做或者兩個人一齊做。同埋下個星期會開始做第一份功課，所以呢個星期你哋最好快啲認識其他同學，揀好組員。」

第十四章
楊老師續說：「我希望你哋可以快啲認識所有同學，所以今朝我會不斷幫你哋調位，令到你哋可以同每一個人都有五至十分鐘時間傾下計，互相認識對方，食完晏番黎先開始正式上堂。」
由於我不太習慣跟陌生人談話，因此每當我和新同學介紹完自己後，便會找不到話題，場面總是非常尷尬。尷尬過後，他們會跟我說各式各樣的事情，但我大多不懂如何回應，所以很多時候談了幾句，話題便終結了。
而當中和方晨、周玲和一位女同學的談話特別深刻。
方晨在聊天時跟我說，他在普校頭幾年，他也跟我一樣不善與人溝通，他看著我，就好像看著以前的自己，所以他希望可以幫助我。其實我有點羡慕方晨，因為他已經跟全班的同學都有一定程度認識，花了不到半天時間已經可以和同學們有說有笑。反觀我，跟同學談不上兩三句，便已無話可聊。
而周玲，其實我不記得她跟我說了甚麼，我只記得在整個過程中，她一直微笑著，並一直跟我說她的故事，整個過程中，我只是扮作一個聆聽者，一句話也沒說過，一直看著她甜美的笑容和傲人的身材，不經不覺便過了十分鐘，楊老師便示意要調位了。
而最後一個令我在意的對話是與一個名為甄直的女同學，是一個頗為肥胖的女生。她問我是否所有男生都喜歡周玲這種女孩子，並指出短短一個早上已有不少女同學對她反感。我當時說了一句話「咁如果你問我揀你定佢嘅話，咁緊係揀佢啦。」，甄直便板起了臉，沒再理會我了。其實我只是實話實說，這個問題又是她問的，我不明白她為何要生氣，不過算了，我也不太在乎。

第十五章
不知不覺便十二時半了，我和同學們便一起到專校飯堂吃午飯，這應該是十年以來第一次和同學坐在同一張桌子一起吃飯。不過我始終還是不太習慣與一大群人相處，所以我坐在邊上的位置，而旁邊坐著的是方晨。
吃飯的過程中，同學們主要都是討論飯菜，認為這裏的食物款式雖然跟平時的市民飯堂一樣，但味道較為好吃。雖然我總是認為這個話題很無聊，但不得不說專校飯堂的食物真的較為好吃，可能是為了獎勵我們這群社會未來棟樑。
吃過飯後，我發現了一個很嚴重的問題。由於剛才我只顧著坐在最角落的地方，而忘記了觀察飯堂的佈局，回收桶竟然在這張飯桌的另一邊，離我很遠。不過我相信這個距離我也應該可以將餐具拋進去的，但就不能用那些特別招式。我拉弓用力一拋，餐具便飛到空中，先在方晨的眼前經過，再越過周玲等全部同學，最後空心進桶。
「搞咩呀﹗」
「你喺度做乜呀﹗」
「你係咪痴左線呀？」
正當我自嗚得意的時候，同學們都用非常驚訝的目光看著我，並用不同的方法詢問我剛才的行為，以甄直最為激動。其實我真的不理解這個行為有何問題，所以我便為自己辯護：
「我都係用我嘅方法將餐具放入回收桶啫，又影響唔到你哋。何況你哋唔覺得好霸氣咩？我仲有好多唔同嘅招式，你哋想唔想睇下？」
「唔駛啦唔該。」
「我唔想知，更加唔想睇呀﹗」
我開始感受到以前在普校的氣氛，現在餐桌上的同學們好像不太歡迎我，於是我便提早離開飯堂，俓自走回課室。

第十六章
剛坐在自己的位置上，方晨便走進了課室。
「你做咩咁早上黎呀？你唔同其他同學一齊？唔駛理我喎，我慣左架啦。」
「冇呀﹗諗住上黎睇下你，其實你岩岩做咩拋餐具？」
「呢個係我由細到大嘅習慣，每次拋中都會好有成功感，有種好開心嘅感覺，如果用特別招式就會更加開心。」
「但係其他同學都對你呢個行為好反感，你有冇諗過改？」
「我慣左比人用奇怪嘅目光望住，無所謂啦。」
「兩年喎，你唔想變咩？」
「一班人一齊個感覺係幾新鮮嘅，但係我拋餐具同埋垃圾係人生最開心嘅事，所以唔諗住變喎。」
「好啦，你唔肯變的話，冇人幫到你。但希望你有一日可以坦誠咁面對自己，真係知自己想要啲乜。以後我坐你隔離啦，李日，呢兩年多多指教啦。」
「方晨，多多指教。」
接著，方晨便自己的物品搬到我旁邊的座位，坐了下來。這個舉動真的令我感到很高興和暖心，因為他是除了我爸媽外，第一個關心我的人。
其他同學也開始慢慢回到課室，他們有的直接把我當我當作透明人，有的就用不友善的目光看著我。而一直笑容滿面的周玲在進入課室前還是面帶笑容的，但是一看到我就馬上黑臉了，這就是傳說中的「逐漸變黑又得，立即變黑晒亦得，得咗。」

第十七章
接下來的一個星期沒有太大的變化，吃飯我都是坐在最角落的地方，唯一分別是我坐在最近回收桶的那邊，而我的旁邊一定是方晨，因為其他同學都不太接受我。
今天已經是分組的日子，雖然我不怕自己完成整份功課，但我不知道這會否影響到我進入新部工作的機會，畢竟名義上是一個小組功課。於是我鼓氣勇氣，詢問方晨。
「方晨，你會唔會同我一組？」
「唔好意思呀，周玲揾左我一組啦。其實我都好想加你入我個組，但係周玲好堅決咁反對，而其他同學都有啲微言。你知啦，我又唔知老師個一成七分係點比，我想有個四人組，所以唔同你一組，真係唔好意思。」方晨一邊道歉時，一邊雙手合十，就好像在尋求我的原諒一樣。
「唔緊要喎，我明嘅，我自己一個一組可以喎，唔駛擔心我。」
「以我所知，應該得番你同甄直冇組，你睇下會唔會同佢兩個一齊做。」
「算啦，同佢一組，不如我一個人做算。」
「好啦，咁你加油。」
就是這樣，我這個一人組就誔生了，當時我以為接下來的兩年都會繼續獨自一人完成小組功課。不過，在第一份功課的分數發佈過後，我意想不到的事情發生了。

第十八章
第一份功課要求我們寫一件貼近民生的新聞，由於我們日常看到的洛國報也鮮有圖片，所以我們呈交的功課也不需要圖片，畢竟我們不會帶著相機到處走，所以身上不會有任何物件可以讓我們進行拍攝工作。
而其中一個上課天，方晨也有跟我討論功課的主題。
「喂，李日，我琴日見到我屋企附近嗰個飯堂有老鼠出沒，打算用呢件事做我哋組個題目，但我想問我班組員之前，問左你點睇先。」
「我未見過報紙有寫過呢啲野喎，不過可能係一個突破黎，我覺得你可以試下呀，始終呢次係第一次，我都未係好清楚。」
「咁你呢？你諗到用咩做主題未？」
「上個月，我喺街見到有個糾察員撕自由會嘅海報，所以我諗住用呢個作為題目，首先寫佢撕海報嘅經過，再寫點解自由會係一個叛國組織。因為我好早已經諗咗呢個題目，所以其實我己經做完啦。」
「咁快﹗睇黎我都要快啲同周玲佢哋幾個傾下先。」
不過，說到周玲，每當我離開座位時，她總是坐在我的位置上，帶著甜美的笑容與方晨談天。不過，當我走回座位時，她便會立即板起臉，起身離開。

第十九章
時間轉到兩個月後，楊老師已經批改好我們的第一份功課。
「我想講你哋其中有一份做得非常好，已經有現時洛國報嘅水準。不過，首先我想問一個問題，想請問下寫老鼠呢個諗法係邊個諗嘅？」
「係方晨呀﹗」方晨的其中一個組員大叫
「大家都有功勞嘅，都要你哋一開始認同我個構思先得。」
正當我想恭喜方晨的時候，楊老師突然換了一個嚴厲的語氣。
「方晨，你知唔知你呢篇野好有問題？首先你知唔知個問題出係邊？」
「唔好意思呀，楊老師，我真係唔知。」
「你呢篇報導不但唔可以令到市民對國家有更深入嘅認識，亦唔可以令佢地更愛國。但係咁都算啦，你仲要指出國家嘅其中一個食堂有問題？咁啲市民唔敢去食野會點算？會餓死架﹗你呢篇野仲唔係想令到市民唔相信我哋洛國。呢樣野係我哋做新聞嘅大忌，明唔明白？」
「但係我寫嘅係事實黎喎，出左呢篇新聞咪可以督促衛生局正視呢個問題。」
「作為新聞局嘅一員，你見到呢個問題可以親自向衛生局反映，而唔係用洛國報黎反映，洛國報係想令市民對國家有更多嘅了解，從而令佢地更加愛國，明唔明白？」
「明啦，楊老師，多謝你嘅指導。」
「由於今次係第一次，所以我網開一面，比左一個合格嘅分數你哋，但下不為例。跟住落黎我就講我想讚嗰份新聞…」

樓主人呢

pish

晏啲會出文

THX 蕉巴

第二十章
「我想讚嗰篇新聞，唔係一組人寫嘅，而係一個人寫嘅，而佢就係李日。」
在楊老師說出我名字的時候，我已經聽到很多人正在竊竊私語。而楊老師沒有理會台下的聲音，繼續說：
「李日篇新聞結構好好，先指出有糾察員喺街上面撕走自由會海報，再講自由會呢個組織有咩問題。咁讀者首先會對洛國糾察隊更有信心，同時都可以了解到自由會對洛國有咩負面影響。大家比啲掌聲李日先。」
雖然我不受班上同學歡迎，但楊老師開了口，同學們都熱烈地拍掌。掌聲過後，楊老師開始交代第二份功課。
「轉頭就會比番批改好嘅功課你哋，而下星期就要交第二份功課嘅分組名單，大家可以趁呢段時間考慮會唔會轉組。」
我對這事情並沒有放在心上，因為我不認為我會有換組嘅可能。反而我更在意方晨的事，希望他不會因為楊老師的責備而不高興。
「喂方晨，你冇事呀可？」
「我冇野呀，咪當第一次功課買左個教訓。不過有冇人同你講過，你岩岩比老師讚完，根住走黎安慰一個岩岩比老師鬧完嘅人，成件事好似串緊我咁。」
「我冇咁嘅意思架，我真係想睇下你有冇事架。」
「放心，如果呢個唔係我，應該就會有呢個諗法。但係我知你份人係點，你唔會諗埋啲咁嘅野，多謝你關心我。」

第二十一章
很快便到午飯的時間，好多同學都走到方晨的位置旁關心他，而我當然不會在同學中逗留，所以就離開班房，前往飯堂。
「喂，李日，等埋呀，一齊行啦﹗」一把甜美的聲音從後傳來，我回頭一看，一個甜美的笑容映入我的眼簾之中。我當下嚇呆了，因為在正常情況下，她看見我的時候不是都會化身成一個黑面神的嗎？
「周…周玲？你係度嘅？」
「十二點半，唔去飯堂去邊呀？」這時，她已經走到我的身旁，與我並肩而行。
「你唔去睇下方晨點？」
「咁多個同學係嗰度，多我一個唔多啦。」我當下很想吐嘈的，要知道如果旁邊的人都是甄直，多妳一個真的很多，不過方晨教過我說話不能這麼直白，更不可以吐嘈，所以我便忍住了。
「係咩？哈哈。」
「同埋我都想走黎揾你多啲，你一個人做份功課都可以比老師讚真係好勁呀。」
「多謝讚賞，都係好彩啫。」
「邊有咁多好彩呀，你係叻仔黎嘅，唔駛扮謙虛啦。」
她排山倒海的稱讚實在令我招架不住，我也不懂如何回應，總是有種渾身不自在的感覺。

第二十二章
來到飯堂，我保持一貫作風，坐在離回收桶最近的角落位置。周玲緊接在後，坐在我身旁的位置。
「eh…呢個位平時係方晨坐架喎。」
「咁依家你係咪唔想我坐係度呀？咁我走囉﹗」
「我唔係咁嘅意思，只係慣左方晨坐我隔離啫，佢令到我會有一種安全感。」
「玩下你啫，傻仔，冇人想坐你隔離喎。」
於是她便站了起來，在那個瞬間，我不知為何我會有一種失落感。接著，她緩緩地繞過我的後面，走到對面座位，並坐了下來，那一刻，我不自覺地笑了。
「乜我坐你對面咁開心咩？我冇記錯的話，你對面冇人坐架嘛，咁我坐你對面啦。」
在她說這句話的期間，她不但笑容甜美，還把她身前那對山峰放在桌上，相信沒有一個男生可以把持得住。我低下了頭，不敢向前看。正當我在思考如何回答這個問題，有一個人突然拍了我的肩膀，我的救星來了，果然每次拯救我的人都是方晨。
「周玲？點解你坐左係呢度嘅？你乜唔係坐另一邊架咩？」
「我今日想坐呢度喎，得唔得呀？」
「緊係得啦，周大小姐。」
吃飽飯後，雖然我很想用華麗的招式將餐具放進回收桶，但方晨由第一天開始就一直吩咐我盡量低調，所以我只是很普通地將餐具拋進回收桶來。
「嘩，李日，你好勁呀，咁都拋得中。」
「係呀，我仲有啲特別啲嘅招式，你想唔想睇下。」
「好叻呀你，原來你仲咁有創意架。」
「我都覺，不過一直冇人識欣賞，你係第一個人鐘意我啲招式。」
我看到方晨在我旁邊搖著頭，但我無暇理會他，因為周玲已經站了起來，並走到我的旁邊。

多甜 thx

李日好單純
不過你比左小小靈感我
多謝薯仔巴

第二十三章
周玲走到我身旁，彎下腰，在我耳邊輕聲說話。
「其實我一直都覺得你咁做好有型架，不過我見全部同學都唔鐘意，我唔敢唱反調，不過我依家決定左要忠於自己。」我相信了她話，而果然在未來兩年，無論我在人前還是人後拋餐具，她都會稱讚我的招式。
回到課室，周玲坐在我的桌上，與我和方晨談天。不過我其實也沒多說話，只是一直看著她那天使般的笑容的惡魔般的身材。直至鐘聲響起，楊老師走進課室，她才返回她座位。
「你知唔知佢做咩？今日唔單止唔對我黑面，仲要笑到四萬咁口。」我問方晨
「我估到小小啦，我就唔踼爆佢啦，反正你遲啲都知。」
接下來一個星期，無論是吃飯，還是小休的時間，周玲總會在我的附近出現。
終於來到再次分組的前一天，在小休時，周玲又再次走到我的座位旁。
「方晨，可唔可以借一借你個位比我？我有啲秘密想同李日講。」
「當然可以啦。」
方晨就這樣走了，我非常緊張，但又十分興奮，思考著周玲會有甚麼秘密想我分享。
「其實呢，下次分組我可唔可以同你一組呀？」
「但係你唔係同方晨一組咩？」
「我想兩個人一組，好似小啲人做可以接觸到多啲野，學到多啲野。」
「我無所謂嘅，但係方晨點呀？佢個組咪得番三個人囉。」
「甄直都冇組，叫佢入去咪得。」
「可以嘅，但你諗清楚未？我哋唔係四人組，唔知楊老師個一成七分…」
「放心，只要我哋每次都做到全班最好咪得。」
「都岩，咁多多指教啦，周玲」
「大家咁話，合作愉快。咁我同方晨講聲先。」
接著，她便走到方晨旁說了幾句，便返回她的座位了。

樓豬會唔會加下男同甜part

放心，一定唔會
男女都仲可能諗下

周玲

薯仔巴沉左船？

第二十四章
方晨聽了周玲的離組提案後，表情並沒有一絲變化，然後就返回自己的座位，坐在我的旁邊。
「唔好意思呀，周晨，我唔係想搶你組員架，係佢話想同我兩個人一組，小啲人學多啲野。」
「唔駛道歉喎，我已經揾左甄直入我個組。」
「你岩岩先知周玲同我一組，你就返埋位，你幾時同甄直講架？」
「我上星期已經知周玲會同你一組。」
「你咁勁嘅，個陣佢都未同我講，我都未知喎。」
「唔講咁多啦，總知你小心啲佢啦。」
「但係佢每次都笑得好單純喎，點解要小心佢呀？」
「我唔知點同你講，同埋我覺得你都唔會認同我，不過佢應該同你心目中嘅形像差好遠，自己諗下點解佢對你嘅態度會突然間會一百八十度轉變啦。」
「佢有同我講呀，佢話之前唔想同其他同學唱反調，但依家決定忠於自己。」
「哈哈，佢咁同你講呀﹗我唔講太多啦，你自己體會啦。」
就這樣，我就開始和周玲以二人一組的方式完成作業了，而這個分組方法直到專校畢業也沒有改變。

第二十五章
這兩年間，我身邊除了爸媽外就只有兩個人，方晨和周玲。方晨仍舊是班上的核心人物，而他也一直幫助我融入班中，雖然不太成功，但他也真的教會我很多與人相處的方法，可是由於我不願放棄我的快樂泉源，所以我學會的那些相處之道也毫無用武之地。
而周玲則與我更為熟絡，由於我們經常一起做作業，她真的就如她開學所說的一樣，功課做晚了就到我家睡覺。現在，我家的客房都是她的日用品了。不過放心，我們並沒有做你們想的事情，我們就各自在自己的房間睡間。而我爸媽也好像認定了她是未來媳婦一樣，對她寵愛有加。
不過坦白說，她寫新聞的能力一點也不好，她對洛國歷史並沒有十分了解，而且她還是不太明白楊老師所教導的新聞技巧，不會用新聞將正確的訊息和觀念灌輸給市民，因此，功課其實主要都是我一個人做。不過，我認為她也功不可沒，她總是在我累的時候，用她的笑容治癒我；她總是在我氣餒的時候，用她的稱讚鼓勵我，不過，其實我認為「你好叻呀﹗」、「你好勁呀﹗」這兩句話更像是她的口頭禪。
當時，我也認為她將會是我的老婆，可是，事情並沒有這麼簡單。
愛得愈深，傷得也愈深…

沉船

李日好純情

第二十六章
專校畢業的那一天，周玲放學後和我一起回家。可是，我總覺得她今天有點不同，對我非常冷淡，笑容也不見了。
「周玲，你岩岩係專校仲好開心，點解依家黑晒面嘅？係咪有咩事？畢業唔係開心架咩？」
「依家終於可以做番自己啫，我依家過黎你屋企係執番晒我啲野走。」
「咁突然？」
「專校都完左啦，仲放啲野係你度有乜用，唔通仲過黎睇你無啦啦自轉幾個圈再將垃圾頂入垃圾桶咩。」
我不懂如何作出反應，因為我不能理解她突如其來的一百八十度轉變。
在她收拾的過程中，我都躲在自己的房間，沒有理會她。過了不久，我聽到「砰」一聲關門聲，看來她己經離開了。
這個時候我最想找的是方晨，我認為他一定知道周玲發生了甚麼事情，可是我並不知道他住在哪，所以我根本找不到他，只能希望他跟我一樣順利進入新聞局，成為同事，等到那個時候再問他吧。
而明天就是新聞局的面試了，我也只能盡力平息心情，不能因為今天的事，白白浪費了之前十二年的寒窗苦讀。

周玲好適合去cctvb

點解？

夠偽

呢個係佢唯一上位方法
資質唔好

可憐毒男主角

李日仲未知咩事
大家估下李日最尾會唔會揀佢

應該會揀方晨

第二十七章
今天是面試的大日子，我戰戰兢兢地走到家門前，搭上面試專車，前往皇都區。皇城區是領導人和局長居住的地方，閒雜人不得內進，以新聞局為例，即使洛國報總編也不能內進，只能遙距聽從局長指示。故此，如果我們要到皇城區面試，是需要專車接送的，確保我們在往返途中沒有不必要的逗留及不會無意間看到國家機密。
經過一個多小時的車程，專車終於駛進了皇城區。皇城區中間有一座宏偉的城堡供領導人居住，而整個區的建築物也非常漂亮，每間屋子也並常大，與我住的小區相距甚遠。
專車再駛了十分鐘，總算到達了新聞局局長的官邸，我跟從指示，走到了裏面的一間會客室就座。
等了一會，一個六十多歲，臉上佈滿皺紋、白髮稀疏的男人走進了房間，並坐在了我的對面。
「李日，你好，我係現任新聞局局長黃呇。」
「黃…黃局長你好。」這於是一個關乎我人生的面試，所以我超級緊張。
「李日，放鬆啲，楊老師成日提起你，係新聞專校嘅高材生。」
「過獎啦，黃局長。」
「咁我首先問你幾條題目先。」
之後，黃局長接連問了我幾道異常簡單的題目，都是要我做一個自我介紹，問我為何想寫報紙這類非知識型的基本問題。
「前面啲問題係咪好簡單呢？根住呢兩題就係重點啦。」
本來因為題目過易簡易，我開始變得輕鬆，但他的一句話，緊張的情緒都回來了。

第二十八章
「如果我依家同你講，洛國同你講嘅全部歷史都係錯嘅，啫係如果另外個三個國家並唔係好似我哋書本報紙所講咁，佢地從來都冇打過仗，你會有咩感覺？」
這是真的嗎？應該不是吧，應該只是考核的一部份。由小到大，我從來沒有思考過這個問題，不過我決定按照腦海即時浮現的想法說出來。
「就算洛國一直都係呃緊我哋普羅大眾都好，我相信領導人咁做一定有佢哋嘅原因。我相信佢哋一定係為左國家嘅發展，先迫不得已要呃我哋市民。同埋我覺得市民知唔知道事實嘅全部並唔重要，最緊要政府知道，然後做出正確決定。再者，市民知得多與小唔會影響到件事，咁不如知得愈小愈好。」
「講得好，果然就如楊老師所講一樣，係一個人才。依家問你最後一條問題，如果做局長的話，就唔可以有小朋友，你願唔願意為左做局長而要絕育？」
「我願意，為國家效力係至高無上嘅光榮。」
「好，我依家會同你講一個消息，但你唔可以同人講出去，包括埋周玲同方晨，聽楊老師講你同佢兩個好熟。」
「明白﹗」
究竟局長想跟我說甚麼呢？是要請我嗎？這個想法令我心情既緊張又激動，不過他對我說的話完全超乎我的想像。

第二十九章
「五年前，我已經想退休，但係我一直揾唔到岩嘅人選，所以我吩咐左楊老師去學校睇下會唔會遇到人才，而佢上年終於交左一個名比我，嗰個人叫李日。我過多一年三個月就會退休，所以呢一年你要係新聞局盡量學最多嘅野，根住落黎嗰三個月就會跟住我學做局長。記住，千祈唔好同人講，就算係總編都唔知道呢件事。」
「黃局長，你講嘅野係真架？多謝你嘅提拔，我一定會喺呢一年幾入面盡全力晒有嘅野，唔會令局長你失望。」
「咁都要比小小心理準備你先，首先你之後要搬入黎皇城區住，因為你會知道好國家機密，所以基本上就冇得再出番去。同埋我岩岩講嘅唔準有小朋友都係事實。你真係冇問題？」
「冇問題」
「做局長除左可以住靚屋同埋有更好嘅膳食之外，仲有一個特權，你知唔知係咩？」
「招親？我曾經見過洛國報出過一篇文章係問有冇人想成為通訊局局長老婆。」
「岩一半啦。由於領導人規定領導人要有另一半，可係因為怕咁多位局長日日困左喺皇城區入面悶，所以我哋其實係有一個特權，就係可以欽點一點人做自己嘅另一半，可以係你學校時斯嘅女神，或者你鄰居又得，對方亦都冇得拒絕。但如果你冇心上人的話，先可能會用到招親呢個方法。」
「原來係咁，不過我估我應該唔駛用到招親呢個方法。」
「李日，你己經有心有所屬？嗰個係周玲？」
「係呀，黃局長。」
「我有聽楊老師提過呢個人，唔好咁快下定論，一年之後你再同我講駛唔駛招親啦。今日係咁多啦，聽日準時去新聞部番工啦，記住唔好同任何人講你將會係下任局長。」
「知道，多謝楊局長。」

第三十章
搭乘專車回到家中，我馬上收拾我的行裝，因為我將要到新聞局宿舍居住。我跟我爸媽說了我考進了新聞局，他們也對此非常高興，雖然他們知道他們之後基本上也沒有機會見我，但相信他們也會為我感到自毫。過了半小時左右，我便搭上專車，離開我由小至大的家，前往宿舍。
宿舍位於皇城區的附近，我們市民喜歡稱呼這一帶為政府部門區。專車司機帶我進入了一幢有十層高的建築物，上面寫著「新聞局二號高級宿舍」，根據我的認知，新聞局有分為高級和低級宿舍，低級宿舍是提供給派報員和印刷等與製作報紙內容無關的人；而高級宿舍是讓那些與內容有直接關係的官員。我暗自感嘆，當政府官員果然有特別待遇，我生平也沒有進過這麼高的樓宇中。他突然在一個奇怪的門前止了步，並按了一個按鈕。他說這是一台升降機，是洛國的最新科技。
「叮」一聲門，突然打開了，我跟著他，走進了這個昏暗的窄小空間，他按了九字便關門了。這台升降機先左右搖了一下，嚇得我馬上大叫並緊握著四周的欄杆。然後我感覺到這台機械一直排升，整個過程我的心跳非常快，手心冒汗，一直握著欄杆，直到再聽見「叮」一聲，它再一次左右晃動，便停了下來。升降機門隨隨打開，看到明外的景像，我也鬆了一口氣。

點解剩係俾扑唔俾生仔

因為皇城區有太多秘密
個小朋友生完都唔可以係入面生活

第三十一章
「呢度係九樓，暫時只有你一個人入住，另外兩個人應該呢幾日都會慢慢入黎，而佢地將會係你嘅專校同學。」
他帶我走到中間的那間房間，給我鎖匙，便離開了。
走進宿舍，屋子雖然不大，但勝在五臟俱全，有一張king size大床，一張書桌，一個廁所。而裝璜也是非常簡潔，以白色為主。作為未來一年多的宿舍，我非常滿意。
隔天早上，我又心驚膽跳地等待那個名為升降機的儀器，並順利返回路面。新聞局離我的宿舍只有一分鐘的距離，而局內設有飯堂，所以這一年我基本上都會逗留在這個細小範圍當中。
走進辦公樓，我有驚惶失措，因為我完全不知道該去哪一個部門，應該前往哪一層，我更不知道我要找誰。故此，我只好走到詣問處。
「你好，我係李日，我今日第一日番工。請問我應該去邊度？」
「你等我一陣，我用通訊機打個電話比局長問一問。」
「請問咩係通訊機？我咁大個仔都未過。」
「你等我一陣先。」
接著，她便對著這台機器說了幾句話，就好像自言自語一樣，非常有趣。
「局長叫你上左七樓見一見左總編先，根住佢會吩咐。」
「明白，但係你仲未解答我咩係通訊機。」
「呢個係今年通訊部最新產物，背後啲原理我就唔識，我只係知道好貴重，我哋局只有三部，分別係呢度，印刷部同埋局長屋企，可以有打電話功能，啫係好似岩岩咁講野溝通。另一個功能就係將成張紙嘅內容傳比對方，對方部機就會印張紙出黎。」
「多謝你嘅解答，咁我上去先啦。」

第三十二章
然後，我又搭上那個名為升降機的機器到逹七樓，可能已經有兩次經驗，我並沒有非常緊張。
到逹七樓，這裏先是一個開放式辦公室，大約有六七個座位，後面則是一間非常大的房間。我踏進這個樓層，發現這裏的員工都在看著我，就好像有一個不束之客走了進他們的家一樣。因此，我先走到最接近升降機的座位，跟那位名為李家欣的妙齡女子交代自己的身份。(你問我為甚麼我會知道她的台字？因為桌上有一個名牌。)
「你好，我係李日，今日第一日番工，局長叫我上黎七樓揾左總編先。」
「咁你入去後面間房，不過敲一敲門先。」
「唔該晒。」
於是，我便繞過他們的座位，走到總編室門前敲門。
「叩，叩」
「入黎啦。」
我開了門，見到裏面正坐著一個寫著白色T恤、頂著光頭的中年男子，但他非常高大，而且滿身肌肉，線條明確，給人一種可靠的感覺。
「你係邊位？」總編率先打開了話匣。
「你好，我係李日，今日第一日番工，局長叫我上黎七樓揾左你先。」

我真係恭喜你呀

lm

睇埋落去先知

朗尼巴

第三十三章
「李日你好，我就係總編，我叫張杜。我有聽局長大約講過，你寫新聞寫得非常好，所以你之後嘅工作都將會係呢樣，咁之後嘅日子辛苦晒啦。」
「唔好咁講，總編，我應該嘅，份內事黎。」
「我仲有其他野要做，你落六樓揾一個叫余沁嘅姐姐啦，我大約同佢講過你今日會黎，你一開頭就跟住佢學野先啦。」
「知道，我會比心機架啦，總編。」
然後，我便離開了總編室，走了一層樓梯，便到了六樓。
六樓跟七樓非常不同，這裏全部都是辦公桌，一眼看過去大約有六十個座位吧。
我久久不敢跟任何一個員工搭話，因為這邊的員工都在東奔西跑，忙得不可開交，跟上面的休閒差天共地。我一直走到辦公室的深處，也好像沒有人留意到我這個初來乍到的新同事，直到我看到有一個女子坐在自己的位置，看上去沒有那麼忙，我便走上前。
「你好，我今日第一日番工叫李日，總編叫我揾一個叫余沁嘅姐姐學住野先，想請問佢係邊？」
「我係，我等緊你所以先喺位。我帶你熟習環境先，跟我黎。」
她便站了起來，開始介紹環境。
「呢邊係茶水間，根住呢邊係廁所，飯堂喺二樓，不過你跟住我哋行就得啦。總編室你去過啦，喺樓上，最後呢個係你個位，係我隔離，方便你問野。」
雖然她整個過程都是黑著面的，完全沒笑過，但不得不說她非常美，是冰山美人的類型，與周玲完全相反。不過，經過這一年，我知道她只是沒表情而已，冷冷的表情沒有蓋過了她的熱心，她非常熱心地教導我，而且總是會在我的背後默默地幫我收拾爛攤子。

第三十四章
然後，她便跟我簡單介紹每日工作的流程。
「首先，每朝總編會分派標題落黎比我哋，今日我唔駛寫，因為我今日要負責教你野。咁當你收到條題目，上面會大約引導你點寫，比個方向你。根住你寫完就拎上去比總編睇，佢話冇問題就落下面用通訊機比局長。局長會睇完之後寄比印刷部印。大致上係咁，明唔明？」
「明。咁你係咪通常都係照跟住個指示寫就算。
「係，啲指示係局長定落黎，佢朝早就會定晒所有標題同埋內容，跟住用通訊機比樓下，咁我哋當然唔會唔跟佢嘅指示。」
「原來係咁。」
「你執下自己個位先，睇下要啲咩文具就問我攞？」
「好。」
過了不久，便到午飯時間，我跟隨著余沁到了二樓的飯堂。這裏的飯菜比起專業飯堂的再好一點，但差別不算大。
我坐在余沁的對面，吃飯期間，她一一向我介紹旁邊的同事，不過我不太善於記人名，所以其實我記不下多少個。
吃飽飯，我當然會一如往常拋餐具。不過，經過方晨的多番教導，我坐在最近回收桶的位置，所以應該不會像專校第一日一樣，吸引眾人目光，只有余沁搭了一句話。
「你又幾特別。」
「係呀，呢樣野我一直都改唔到。」
她就再沒說話了，由於她一直都是板著臉，我並不知道她在想甚麼。不過她沒有用奇異目光看著我，我相信她沒有討厭我吧。

余沁

余沁 (滲) ，唔係心
附上余沁預想圖

Yanny

第三十五章
下午的工作時間並沒有做甚麼特別的事情，都是在整理之後需要的文件及文具，熟悉環境，及從余沁姐姐手上汲取經驗，為明天的第一份任務作好準備。所以，第一個上班天就這樣輕易地結束，然後大家就會到樓下的飯堂吃飯，最後回到宿舍。
不過在我睡前，走廊傳來兩次嘈雜聲，由於這一層只會供給我和另外兩名新同事住宿，意味著我的兩個同期將會在明天上班，真期待他們是誰。
接著的那天，我先到飯堂吃早飯，然後便回到自己六樓的位置上，不過整個過程我也見不到那兩位新同事。
我坐在自己的位置上，雖然余沁已經坐在我的旁邊，但她看上去也很閒，我不時偷看她，看她何時會開始工作，不過，余沁發現了。
「唔駛成日留意我有冇野做，等多陣先，轉頭有排你忙。你計下時間，局長依家食飽早飯，用通訊機將題目傳比樓下，然後仲要拎上去比總編分工，最尾先落到我哋呢度，你預等多一個鐘左右。」
「原來係咁。」
「聽聞今日另外兩個新人都會入黎，你知唔知佢地係邊個？雖然佢地都唔會跟我。」
「我唔知，我都好期待。」

第三十六章
過了不久，坐在總編室前的李家欣走到余沁的旁邊，給了她一張紙。
「李日，有野做啦，搬張櫈過黎我個位，今日你睇住我做先，中間有咩唔明就問。」
我按照她的指示，坐在她的身邊。
「你睇下張紙先，佢上面就寫左標題，《洛國防衛部成功阻止金國衝撞車攻城》，然後下面寫了數個重點，包括金國近期動作頻繁和防衛軍用弓箭射殺金國士兵。比著係你，你會點寫篇新聞？」
「我會首先講防衛軍一直有留意其餘國家在邊境嘅活動，指出近來動作頻繁，並發現了衝撞車，再描寫士兵們守衛洛國的過程，最後稱讚洛國士兵有勇有謀。」
「唔錯唔錯，不過你中間可以加番咩係衝撞車，未必個個市民知係咩黎，然後要寫金國呢幾年嘗試左幾多次攻城，最尾要強烈譴責暴力行為。不過你第一次就比到岩岩嘅答案我已經好好，絕對合格，呢度有好多同事都係寫緊你岩岩講咁嘅水平。」
「咁諗完點寫，知唔知之後要做咩？」
「揾資料？」
「冇錯，咁你跟我過黎呢邊資料區啦。」
資料區在五樓，我們需要走一層樓梯。不過離開辦公室時，我看到兩個面孔。

第三十七章
余沁也看到這兩個新面孔，便走上前。
「你哋兩個係新入職？叫咩名？」
「你好，我叫周玲。」
「你好，我叫杜風。」
杜風雖然也跟我一起讀專校，但一點也不相熟，應該沒有和他說過一句話。
「周玲，好耐冇見。」
「係。」
不知為何，周玲對我的反應仍舊冷淡。
「李日，落去五樓啦，再唔做就今日食完晚飯都要返上黎做野。」
下到五樓，我仍然在回想剛才的畫面，直至余沁用力拍了我一下。
「喂，叫左你好多聲啦，做乜見完佢兩個就神不守舍，係咪關個女仔事？」
「咁你都知嘅。」
「李日哥，你將所有野擺晒上番面度，有幾難睇。你唔好諗咁多，打氣精神做野，你做得差我唔會比你好過。」
「知道啦」
雖然余沁一直黑著臉，但她的話無疑讓我打起精神，集中工作。余沁看到我開始回復精神，便繼續指導我。
「咁我哋首先就要去揾介紹兵器個本書，將衝擊車嘅簡介照抄落去啦。跟住再去個邊塊壁報板，有記錄低邊年邊月邊日有敵國攻擊我哋嘅領土，你抄番近期有幾多次，順便再係上面寫番今日日子，應該就冇其他啦，咁我哋拎番本參考書上上面就落去食飯先，下午先寫篇文。」
「好，知道。」

第三十八章
上辦公室放下資料後，已經是十二時四十分了，我和余沁便馬上下去飯堂吃飯。我本來想找周玲的，不過我發現她坐在總編的對面，兩人正談得興高采烈，我也無謂阻礙二人，所以並沒有和周玲說話。
吃過飯後，我便和余沁一起寫新聞，不過過程也頗輕鬆，因為早上她已經跟我說了整篇新聞的大綱，所以很快就完成了，我們便先拿完成的新聞到總編室讓他查看，最後便到樓下發給局長。大約四時半，我們便完成了今天的任務。
「今日辛苦晒，平時我晚飯時間前都未必搞得掂，多一個人幫手真係唔同啲。」余沁久違的對我微笑，但反而令我有點不知所措。
「我都冇幫過啲乜，不過多謝你第一日就教左我咁多野。」
「見你有潛質咪教多啲。」
「其實我有一個問題。局長發落黎嘅新聞係邊個比佢？佢係邊度收集情報？」
「呢層我唔知，我哋呢篇可能係防衛局比佢掛﹗但唔好理咁多，我哋做好份內事就得。」
由於晚飯也要在新聞局內吃，所以我和余沁也在位置上小休一會，等晚飯過後才回家。但我途中看見周玲的女上司好像責備了周玲好幾次，應該是對她的表現不滿意。余沁也看到這個情境，便向我搭話。
「好彩局長親自派左你比我，如果派左嗰個女仔比我，我可能會放棄佢。」
「局長親自派？周玲雖然資質唔係話好好，但佢都好努力。」
「係呀，正常係總編分嘅，係你比較特別，竟然局長親自欽點。不過你幾幫住呢個女仔。」
「哈哈，係咩？」
接著就是晚飯時間了，我竟然在飯堂上遇到…

周玲似會做性奴

你覺得會做邊個嘅性奴呢？

第三十九章
時間終於來到七時，又是晚飯的時間，我和余沁就收拾好物件前往飯堂吃晚飯。當我們走到飯堂之際，我竟然見方晨。我便邀請他和我們一起吃飯。
「方晨，點解你會係度？」
「今日第一日番工。」
「但朝早又唔見你？」
「因為我係印刷部，夜晚先開工。」
「你知唔知呀，周玲都入左去我個度？」
「我估到，咁佢係咪都仲係冇乜點理你？」
「你又知。」
「佢只會痴住啲對佢有著數嘅人。你嗰陣可以幫到佢入黎咪痴實你。依家你同佢一樣都係小員工，緊係唔會理你，你望下嗰邊，佢依家咪同總編坐緊二人枱食緊飯。」
這番話對我來說簡直是當頭棒喝，我很想反駁方晨，但我一個字也說不出來，因為他說的話正正就是真相。方晨將我一直不願意接受的事實直接道出，我的心情也因而跌到谷底。方晨應該是希望讓我從自己的美夢中睡覺，所以不發一語，但意想不到是余沁竟然安慰我。
「新聞局呢個地方係有能者居之，所以如果嗰個周玲真係冇能力的話，好快就唔能夠喺度生存落去。雖然我唔識佢，但係話晒我係導師，我一定會幫你，如果有啲咩然幫手就出聲啦。」
余沁雖然看起來目無表情，總是板著臉，看上去對所有事情毫不關心，但她原來將一切事情都放在眼內，剛剛還對我說出這番話，真是意想不到，而這正正是我所需要的。再者，我很快就當局長了，我要在這一年努力學習，不應該考慮兒女私情的事情，始終國家大事較為重要，沒有心儀對象大不了就如局長所說，可以辦一個招親。
「多謝你余沁，我諗通左啦，我依應該專注係寫新聞上，其他野唔諗住。」
他們倆見我重拾精神，一方面為此感到高興，另一方面也因為太突然而有點擔心。

第四十章
而在接下來的一年，也沒有甚麼大事情發生，就只有三件事情較為特別。
首先，初入職的員工在正常情況下，頭一年都會跟著導師累積經驗，不可以獨自一人寫新聞。但我大約工作了三個月時，余沁跟總編說我已經學滿了師並有能力獨自完成，於是我便打破了規例，開始自己一人寫新聞，當然我有時也會問余沁的意見。聽說，我是新聞局有史以來第二個擁有這種待遇的人，而第一個正是余沁，難怪局長點名她來當我的導師。
第二件有趣的事是關於周玲的。大約工作了一個月左右，她的導師直接在六樓大聲批抨她，說她無能力勝任這份工作，並指責她的工作態度差，沒有努力學習，一直重覆犯低級錯誤。她的導師之後便走上去跟總編說希望可以辭掉她，正當我們都以為她會離開新聞局，總編選擇幫她調職。現在，周玲坐在七樓，負責為總編傳遞信息到正確樓層。我們背後都認為她和總編有不可告人的秘密﹐而我也十分認同，因為她的房間經常沒有聲音，要知道她的單位在我旁邊，她連咳嗽一聲我都能聽見，所以我估計她經常不在自己的家。
最後一件事就是討論下一任局長人選。其實這件事由我第一天上班就已經聽到人們在討論，因為局長己經非常年邁，所以這幾年大家都有猜想下一任的人選，而普遍認為這將會是總編的囊中物，而這也可能是周玲一直親近總編的原因—成為局長夫人。
除了這三件事外，其餘都是些瑣碎事情，每天過著非常接近的生活，就是寫新聞、吃飯和回宿舍睡覺。

PENANA見到過嚟，留名

THX 蕉熊巴

李日好耐冇掉野了

LM

其實佢每日都有掉

多謝絲打支持

加油樓主
背後的世界觀好似北韓，委內瑞拉同伊朗等極權國家

多謝抽水巴支持
我個世界觀係參北韓同埋鄰國
Btw, 下次唔好quote文

Sorry,我會改善

臭g玲

周玲：「唔好咁話人地啦﹗同埋朗尼踼波真係好勁，好叻呀。」

第四十一章
今早，當我走進新聞局時，樓下詢問處的職員見停了我，給了我一張紙，上面寫著「帶好需要的物品，記得不要跟任何人說多餘的話，今晚會有專車接你」。看來，今天會是在六樓工作的最後一天，明天就會開始跟著局長學習了。我很想跟余沁和方晨道別，但局長又不允許，令我非常糾結。
我先走上七樓，跟總編說我今天不想寫新聞，希望不要編排題目給我。然後我就返回座位休息。
晚飯前，我開始在自己的座位收拾物品。
「你做咩執野？你唔做啦？」
余沁對我的行為非常不解。
「係呀，我唔做啦，好多謝你一直以黎嘅教導。」
「你之前一直都唔同我講或者商量，你有冇當過我係你導師。你明明咁有潛質，點解要放棄？」
我看得出她真的很生氣，我只好透露一點點資訊給她，如果一點也不跟她說，我怕她今天會拿刀砍我。
「我只可以同你講，我有苦衷，我都唔可以同你講太多，但我唔會放棄新聞部，你遲啲就會知。」
「真係？我信住你先。」
「係，我邊有呃過你。」

第四十二章
另外一個要告別的人就是方晨了。晚飯時間，我一如既往與他一起吃晚飯。
「方晨，聽日你就唔會見到我。」
「點解？」
「因為我聽日開始唔會係度。」
「你唔係好鐘意新聞咩？點解會走？你又做得咁好一定唔係比人炒。」
「原因我唔講得，但你遲啲就會明白。」
「好啦，咁我都唔問咁多。周玲同余沁知唔知？」
「余沁緊係知，佢係我導師又坐我隔離。周玲唔知，我都冇打算同佢講，反正佢遲早都知咩事。」
我們再閒話了幾句，方晨就要到印刷部工作了，所以我也只好跟他道別。回到宿舍，收拾好東西，我便乘搭專車到皇城區。
這次專車並不是停在局長的家門，而是另一座以藍白色為主題的大屋前。我下了車，看見局長站在門前等我。
「局長，你好。」
「李日，好耐冇見，呢間係你嘅新屋，你鐘唔鐘意？」
「我好鐘意，多謝局長。」
「你唔駛搬啲野入黎住，司機會幫你，你入黎先。」
「好，咁唔該晒你啦司機叔叔。」
我向他點一點頭，便走進我未來的家。

第四十三章
局長帶我走進了我的家，並向我進行介紹。
「首先地下就有會客室、工作室同埋客廳，上面個層就會係你同埋你將來老婆嘅私人空間，所以我就冇點幫你整，等你哋自己遲啲再決定，我只係幫你整左一間好大嘅房，而你地下行出去仲有一個幾大嘅後花園，我幫你哋種左小小花，睇你哋遲啲想點用。」
「唔該晒局長。」
「唔好咁客氣，大家自己人，你係我嘅接任人，我緊係會幫你。」
「咁聽朝六點鐘係飯堂等啦，跟住開始教你野，有冇問題？」
「局長，早飯時間唔係七點咩，六點咁早去到做咩？同埋我唔知飯堂係邊？」
「咁六點你屋企門口等啦，我帶你去。呢度係皇城區，唔係出面，唔駛跟食飯時間，同埋我哋係會即叫即煮，每日會有兩三款菜式選擇，唔似其餘飯堂佢比咩你你就要食咩。」
「原來咁好。」
「你遲啲會發現更多好處。我走先啦，我哋聽日見啦。」
局長走後，我便開始收拾物品，與上同時，我亦開始暗暗期待明天，因為這將會是我的第一天局長生活體驗。

第四十四章
早上六時，我準時到達家門口，等了不到一分鐘，局長就在我旁邊的住宅走了出來。由於我是他的接任人，所以可能我的家就在他的家旁邊吧。
「黃局長、局長夫人，早晨。」
「早晨，李日。」
「早晨。」
這是我第一次見局長夫人，她應該每天都會陪著局長吃三餐吧。
「我哋邊行邊講啦，教左你點去飯堂先。」
「好。」
「你沿住呢條街行，轉右行一個街口再轉左就係，行左十分鐘左右，總算到左。話說你有冇決定好邊個做你老婆，如果你冇欽點人選，我就建議你盡快登報，因為你都需要時間慢慢見下啲報名嘅人。」
「我諗都要登報架啦，我冇指定嘅人選。」
「你之前唔係話周玲咩？依家唔鐘意佢？」
「我發現原來佢同我之前嘅想像有好大出入。」
「好啦，你會有三個月跟我學野，我預一個月後，等你開始了解局長要做啲咩之後，就幫你登報。」
「唔該局長。」
「但係你會唔會話想揀個咩老婆，因為個篇章可以加小小你嘅要求，因為可能會有好多人報名，如果你逐個見可能會晒好多時間。」
「我又真係諗唔到。」
此時，局長夫人插了一句話。
「你有三個月跟局長學野，你叻仔黎，其實唔需要咁多時間，咁咪用成個月時間慢慢見下唔同女仔囉，睇下邊個好眼緣。」
「過獎啦，我都唔知我勝唔勝任到局長呢個工作，不過我會盡力。同埋如果有時間，我都真係想見多啲，始終我哋根住就要係皇城區相依為命一世。」
不知不覺間，我們就逹了飯堂。

樓豬出文未

晏啲出

期待加甜

sorry, po錯文，再po過

第四十五章
我跟隨著局長二人，走到取餐處。在平堂的飯堂，我們只要拿一個餐盤，食物局的工作人員就會自動放今天的飯菜到我的餐盤上。可是，這裏與外面的飯堂真差別很大，竟然我們有權選擇自己想吃的東西。
「三位想食啲咩？呢位哥仔新黎？未見過。」
局長很快就幫我回答問題。
「係呀，佢係下任新聞局局長。」
「想食咩呀？今日有田園沙律、牛乳炒蛋和穀物早餐。」
我猜想他是在詢問我吧，但我未試過飯堂是有選擇，令我有點不習慣。加上，我不太清楚這些食物是甚麼，於是，我選擇問局長。
「局長，我哋每餐都有得揀食咩？同埋炒蛋同沙律就聽過，咩係田園沙律同埋牛乳炒蛋？」
「係，我哋每餐都有得咁樣揀。你當係進化版啦，蛋會滑啲，沙律就啲菜會新鮮啲，唔會用雜草。」
「咁我要牛乳炒蛋啦。」
然後，我就跟著局長去座位就著。
「我哋唔駛係出面拎野食咩？」
「唔駛，佢哋會搬過黎，我哋等食就得。」
等了五分鐘左右，我們的食物都分別端上。我吃了一大口，蛋真的很滑，但非常熱。
「第一次食呢度飯堂，好唔好食呀？」
「好好食，但係好熱。」
「咁緊係啦，即叫即整。唯一唔好處，晏啲黎可能等餐要等耐啲，不過好彩依家仲早，冇乜人，所以好快有得食。」

第四十六章
吃飽後，我便跟隨去到他家，嚴格來說是他的工作室才對。
「咁我依家開始教你，首先你知唔知每日局長要做啲咩？」
「我諗我大約知掛。首先朝早要定好題目，然後好簡單寫定呢個暊目有咩重點，跟住用通訊機傳去新聞局。根住晏啲睇番新聞局傳過黎個啲完成左嘅新聞，睇下有冇問題。如果冇問題就整理好之後，一次過比印刷部。係咪咁？」
「全中，果然有潛質。咁啫係我哋依家第一步就係要定題目啦。李日，你想聽日見到啲咩新聞？」
「琴日發生左咩事，就用番個啲事掛？都冇話想見到咩新聞喎，都要睇番有咩事發生左。」
「記唔記得我面試個陣同你講過，如果洛國報啲新聞都係假嘅你會點？」
「我記得。」
「其實呢個係事實黎，報紙入面有九成係假。我哋洛國其實好和平，又有咁高嘅城牆，邊有咁多外敵入侵，仲有自由會成員被拘補個啲，你又有冇諗過每星期都拉到人但點解仲未拉晒？當然有時糾察部或者其他部門會主動過黎揾我，啫係將來揾你，同你講近期發生左咩突發事，但呢啲情況一個星期都未必有一次，所以每日好多題目都係要我哋自己諗。」
我當下的思緒非常混亂，因為我一直看的洛國報原來大部份內容都是憑空想像的。不過，正如我面試所說，領導人和局長這樣做一定有他的原因，相信這會是對市民有好處才會做的。雖然可能我自己不能理解箇中原因，但相信將來會明日的。

第四十七章
「咁你通常會點樣訂題目？」
「你見唔見到呢度有個表，我之前自己訂嘅，因為驚諗唔到，所以我寫左一個表，就係每星期會寫啲咩。例如今日係星期四，要寫歷史、領導人最新德政和科技局最近研發的物件。歷史我就通常打開歷史書求其一頁，見到乜就訂咩題目。領導人最新德政就要諗下，可能話微服出巡，視察普羅大眾居住環境咁。科技局你可以寫啲天馬行空嘅野，例如話研發緊一樣可以飛上天嘅野。講到呢度你明唔明？會唔會覺得好兒嬉？」
「我明白，我覺得局長咁做一定有你嘅原因。」
「其實冇，都係上一任咁樣教我，我根住咁做。應該係好耐之前領導人定落黎嘅規則。咁一直都係咁做，我又唔會無啦啦去變，就算變都唔知點變，因為每日其實都冇乜事發生。」
「你咁講都不無道理。」
然後，由於局長去了陪伴他的老婆，我又有點睡意，只好走回家睡一覺。
睡了一會，突然有人拍我起床，我嚇得馬上彈起床。
「邊個？」
「局長呀。去食飯啦啦。」
「嚇死我啦，你又會有鎖匙嘅？」
「我冇鎖匙的話邊個幫你整間屋呢？其實係我琴日比漏左一條你，依家順便比番你啦。快啲行啦，再唔去食飯，晏啲要睇你前同事寫嘅新聞。」

第四十八章
每天的午餐也是有三款食物供我們選擇，由於是即叫即做，所以等了差不多十五分鐘才上齊我們三人的飯菜。你們可能有一個問題，為甚麼我沒有拋餐具到回收桶內？這是因為我們都不用自己回收，我們吃完就會有人來收拾我們的餐具，我們只需要將它們留在原位便可。
回到局長的工作室，就開始等待完成的新聞。等待的過程中，局長繼續將他的經驗分享給我，他最怕的是我想不到足夠的題目。
「嗶﹗」一聲，終於有一張紙從通訊機緩緩的走出來。
「其實總編都過目左一次，你會唔好仔細咁睇？」
「緊係會啦，呢位係我嘅工作，同埋我哋唔可以假手於人。就算總編係你信任嘅人都好。」
「我想問總編係咪你揀出黎？」
「係，不過都成十幾年前嘅事。唔講住，做正經野先，你望下呢篇有冇問題？」
「我覺得寫得幾好，佢寫左呢架可以飛嘅野有幾勁，但我覺得如果最尾加番我哋係四個國家入面第一個研究呢樣野係咪會好啲？雖然我都唔知其他國家有冇。」
「李日，我真係冇揀錯你，楊老師都冇推介錯人。你完全講出左呢篇文差左啲咩。你依家幫我喺後面加番上去啦。」
我們看完所有新聞後，便先去吃晚飯，等印刷部的同事上班。吃過晚飯後︳便將新聞傳送給他們，完成局長一天的工作。

第四十九章
局長工作並不困難，經過一星期的學習，我已經非常熟手了。因此，局長就幫我在洛國報招親，讓我在之後的時間尋找最合適的人生伴侶。我記得那天的洛國報，封面頁就是兩行大字「候任新聞局局長李日招親，有意者請自行前往新聞局報名」。而當我找到後，局長之位就會提早交接給我。
等了一星期，我開始陸陸續續見不同女子，而第一個竟然是余沁。
「點解你會過黎？余沁姐姐。」
「其實我只係借招親之名黎見下你呢個好徒弟啫，係未來局長先岩。」
「唔好意思，之前冇同你講，係局長千叮萬囑我，我都好想話你知。」
「傻啦，我冇怪你，我明嘅。」
「不過我真係好多謝你之前一年嘅指導，你令我學識左好多，就算係局長嘅工作都好易上手。」
「咁我都對你呢個大弟子好有信心。話說你冇意中人咩？點解要招親？」
「冇呀。」
「之前同你一齊入職嗰個？你唔係鐘意人咩？係咪叫周玲？會唔會考慮佢？我聽聞佢都好報左名。」
「我諗我之前係鐘意佢嘅，但我知道左佢係咩為人之後，我對佢好失望。」
「話說我可唔可以參觀下你間大屋？」
「我好想，但唔得，唔係皇城區嘅人只可以經專車入黎，根住只可以停留喺各局長嘅會客室。」
「咁算，有緣再見。」
「有緣再見。」
然後，我就看著我的導師離開，不知道還有沒有機會可以見面。不過我聽到周玲會來這個消息竟然有點興奮，期待她看見我成為局長會有甚麼反應。

扑返兩q先

可能周玲都好想比佢扑

洛國同其他國家官方語言係咩

呢個係一個好好嘅問題，我本身之後會提及
洛國：中文 (廣東話)
金國：韓文、英文
陳國：日文、英文
朗國：法文、英文
所以除左洛國，其餘三國嘅國際通用語言係英文

第五十章
然後，我接著的兩天也一直會見不同旳女生，當中有面貌姣好的，也當然有些有待改善。不過這個局長權利也真的頗爽，每天見著不同的女生，而她們總是在想辦法討好自己，總是會稱讚我，這個感覺是前所未有的，而我相信除了局長外，也不可能會有這個體驗。但經過周玲一事之後，我開始明白到這未必是真心的說話。試想一下，她們只見了我數分鐘，怎會了解我這個人，也不會了解到我的長短處。
而且，我將一個垃圾桶放進了會客室內，每次和不同女生見面，我都會在她們面前表演不同招式，然後觀察她們的反應和評價。隨著見到愈來愈多女生，我開始掌握到哪一句是真心說話，因為她們的即時反應是騙不了人的，她們往往下意識會先用一下鄙視的眼神看向我，才立馬轉變成一個笑臉。單從這個動作，我就知道這個女生可以淘汰了，因為我知道我每天都會扔垃圾不少次，而且我有空就會鑽研新招式，我相信我的女伴如果嫌棄我這個行為的話，我們將來的生活未必愉快，要知道我們倆人要對著一輩子，而這也正正是我如此小心慬慎的原因。

第五十三章
我推了這一腳後，我後悔了，看著她變得水汪汪的眼睛，甚至有些淚水開始流下來，可是她並沒有放聲痛器，而是用盡她的能力擠了一個甜美的笑容，令我的心更加痛。可是她的動作並沒有停止，她再次爬到我的腳前，再次跪好，用著水汪汪的大眼看著我，就像等候我發落一樣，她並不知道我的內心世界，並不知道我現在非常痛心地看著曾經的最愛一直在糟蹋自己。她見我沒有任何動作及反應，便再次向小李日進攻，我看著她的淚目，我終於忍不住了。
「周玲，你同我企起身。」
可是，她並沒有停止她的動作，就好像聽不到我的說話一樣。於是，我站了起來，並大聲地再說一次。
「周玲，你同我起身，望住我。」
她終於緩緩地起身，用她紅紅的眼睛望著我。
「點解你要咁樣做，你知唔知我睇到好心痛。」
「我只係想你原諒我，我冇諗咁多野。」
「有啲野過左去就係過左去，番唔到轉頭。」
「你真係咁想做局長夫人？」
「係，呢個係我由細到大嘅夢想。」
「你答我一條問題，但係你唔準呃我。如果局長係其他人，你係咪都會做相同嘅野？」
我的內心真的很期待她會否定我，可是她再次沉默了。

點解無咗51同52

因為樓主po錯左文
依家po番

第五十一章
一天一天的過去，我覺得自己開始有點審美疲勞了，直至…
「李日，好耐冇見。」
我枱頭一下，這個笑容，我相信我這輩子也不會忘記。每次看到她，我都會有一種矛盾的，一方面我忘記不了專校時期與她的快樂時光，但另一方面也無法忘記畢業後她是如何無視我。
「周玲，好耐冇見。」
「恭喜你成為左局長，但係點解你只係入左黎一年就升局長？」
「其實我讀完專校個面試已經知道，只係局長話唔可以同任何人講。」
「所以你連我都唔講？」
「係。」
「其實我有樣野好想同你講。」
「咩？」
「對唔住，我知道我入左專校之後冇理過你，但係其實我心入面一直都仲係好鐘意你，好懷念我哋專校一齊渡過嘅時光。」
「咁點解你唔理我？」
說到這裏，我開始變得憤怒，因為一直累積的情感正在爆發。
可是，她並沒有回答我，她站了起來，走到我身旁。這刻的我變得緊張，因為我完全猜想不到她接下來想做甚麼。
「你想點呀？你仲未解釋比我聽。」
她只是放了一隻食指在我口前，示意我先上嘴來。

第五十二章
她將頭髮撥向耳後，正當我被她吸引之際，她突然坐在我的大腿上，我們的距離非常近，眼睛是對望的，稍稍向前也會碰到的距離。明明我心裏是討厭她的，因為我無法忘記她在新聞局無視我的情景，可是小李日卻非常不爭氣。我相信她也感覺到我的身體出現反應，她便慢慢將手放在我的頭後，閉上了眼，慢慢向前，準備親下來。
我的嘴唇有點軟軟的感覺，此刻的我真的非常矛盾，我一方面很受享受這個美妙時刻，但另一方面對於她亦未給我一個滿意的回答而失望。
親了五秒左右，她暫停了這個親吻。
「對唔住，你原諒我未？」
「未，你都未同我講你點解唔理我。」
她低下了頭，沒有說話，先站起了身，再跪了下來，並用她的一雙小手一直在我的身上遊走，讓我的小李日一直處於亢奮狀態。她的身慢慢向前傾，然後用口咬著我的褲頭。我開始理解到她的意圖了，可是此刻的我開始沒有了矛盾心，取而代之的是不解和心痛。眼前這個我曾經心愛著的女人，竟然連自尊也抱棄，甘願為了得到我的原諒而跪在地上做這種事情，為的就是局長夫人的位置。可是，我也想到如果局長是另有其人，相信她也會做相同的事情，而之前她經常晚上走到總編的家，我忍不住自己的情緒，用腳推了一下，她整個人跌到在地上。

多甜

點解d國家名咁統一係洛國翻譯返黎定真係設定？

係好耐以前嘅四大家族分左呢個星球嘅土地，所以就會有四個國家，而每個國家個名都分別係用佢地嘅姓。

第五十四章
「我唔再問啦，我唔想對你更加失望。」
「你原諒我啦，你叫我做咩都得。」
「咁我依家叫你番去。」
「如果你唔原諒我我係唔會番去，我好希望你可以揀我做你老婆。」
她一直用楚楚可憐的眼精望著我，我認為所有男生都會心軟。
「我原諒你啦，你番去啦。」
「咁你係咪會揀我？」
「我唔知，因為仲有好多人要見，但截至依一刻我會揀你。」
我並沒有說出口，因為我對她真的有種念念不忘的感覺，但誠然，她之前傷透我的心，所以如果之後有一個令我心動的人，我會選擇那個人，簡單來說，現在周玲是我的備胎，整件事真的很調刺。
「我想你講嘅係你會揀我，而唔係一個咁唔確定嘅答案。」
「對唔住，我真係做唔到。」
我看到她的淚水不停在眼睛打轉，感覺到她的心有種非常不甘的感覺。如果專校畢業後，她對我的態度是依舊的，她一定會是局長夫人的不二人選；如果我當時有告訴她我將會是局長，她也毫無問會是局長夫人。
我怕我再看著她，我會再次心軟，直接答應她的要求，所以我直接送她離開大宅。
不知道之後會不會有人令我有心動的感覺，令我選擇她而放棄周玲。

臭g

雖然佢係唔臭g
但佢都係為自己有更好嘅生活啫

第五十五章
不經覺已經到了最後一天的甄選，到現時為止都還沒有一個令我心動，難道我最後真的會選周玲？
「李局長，呢個係最後一個人選啦。」
沒錯，他們已經開始叫我做局長了。
「你好，李局長，我係銀欣。」
「請坐先啦。」
這個女生算是這麼多個人選當中最漂亮的，牛奶般的肌膚，鵝蛋型的臉，大大的眼睛，精緻的五官，而且最特別的是她左邊的臉頰中間有著小顆小痣。她雖然看上去非常高冷性感，但她一開始話話又變得甜美可人，有著不同的魅力，所以我還沒開始面試時，她已經在我心中有一個非常好的印象，相信她將會是有能力擠下周玲的強力候選人。
「你不如介紹下自己先啦。」
「咁我叫銀欣，今年廿二歲，高一百六十二厘米、重四十五公斤。」
我發現我的面試已經變得非常公式化，下一步要做的就是拿起預先放在桌上，已經不知比扔了多少次的廢紙，用不同的招式拋進垃圾桶內，由於她的初印象真不錯，所以我也用了自己的絕招，你們還記得是甚麼嗎？那就是「自轉兩周向上拋再頂頭鎚」。而在頂頭鎚的那個瞬間，我已經馬上用眼角看向她，觀察她的反應。不但沒有一點嫌棄，還流露出欣的神情。
「果然同我聽番黎嘅一樣，你會用特別技巧扔垃圾，而且又真係幾特別。」

睇錯性冷感

雖然我成日打錯字啫
但薯仔巴真係要驗下眼

第五十六章
銀欣之後站了起來，在垃圾桶檢回廢紙，這時的我完全理解不到她的用意。
她走到我身旁，她先用力將垃圾向上拋，然後自轉了三周半，最後用後腳踭一踼，越過我們倆人的上空，直飛垃圾桶。
「點睇？」
她用一個自信的眼神望著，而我完全被剛才的鏡像嚇到了，因為剛才的她實在太有型了﹗
「好勁，你練左好耐？」
「一陣啦，我聽番黎你會咁做，咁我既然參得選，都應該要有番小小準備嘅。」
這刻的她，身上就像散發著光芒一樣，因為這是我人生第一次到有人會這樣扔垃圾，而且她也是第一個參選者為了迎合我的喜好而有做準備。
「咁你之前唔會咁？真係只係因為黎面試先練習？」
「我之前都會拋下野嘅，但唔會有咁多動作，比較多遠距離扔垃圾。」
「可唔可以示範下？」
「當然可以。」
然後她又再次拾回廢紙，走到離垃圾桶最遠的角落，她這次將垃圾放在右手掌偏前的位置，然後右手水平放在額頭前方，而左手則奇怪地垂直放在右手旁，坦白說我不知道左手有何用意。最後，也的右手手腕向前一彈，垃圾是有向後旋轉的，最後劃過一個拋物線進垃圾桶內。只見進桶的一下，她右手拍了自己的胸前一下，然後右手食指向天一指。
「好勁，你成個動作好一氣呵成，同埋成個動作好靚，可唔可以教我？同埋你最後個一下係咩動作黎？幾特別。」
「最後個下係因為自己入波開心而做嘅。如果你揀左我，我咪教你囉。」

第五十七章
銀欣的魅力一直散發出來，令我開始詢問自己，究竟我應該選擇哪一個作為我的終生伴侶，是周玲還是銀欣？由於我很清楚周玲來參選的原因，於是我決定問一下銀欣為甚麼來參選。
「銀欣，最後一個問題，想問下點解你會想黎參選？」
「我一心想做局長夫人可以用自己小小嘅綿力幫肋洛國，因為我係局長身邊嘅人，可能有時可以幫到你，或者就算只係幫你減輕壓力都好。」
我認為銀欣說得非常好，因為她的理念和我非常接近，就是要幫助洛國。而且，她也跟我一樣喜歡拋垃圾，我們不用工作的時候可以一起鑽研新招式，從任何一個角度看都會比周玲更合適。
「銀欣，恭喜你，你已經成為左局長夫人，你依家即刻番去執野，今晚應該可以搬過黎住。」
「真係架？我真係得左？多謝李局長。」
「我諗你要改口啦。」
「係嘅，老公。」
她走到我身邊，緊緊地抱著我，同時間她也抬起了頭，面帶微笑地看著我。這是人生中第二個女人與我有這麼緊密的接觸，令我非常緊張。
「你係咪唔慣我咁樣攬住你呀，老公？」
「因為好少有女仔咁對我，未係好慣啫。」
我們的眼睛一直對望著，甚至在她的眼裏可以看到我自己的樣貌。然後她趌高了腳，嘴巴稍稍向前突起，並閉上了眼睛。我看著她，她真的很漂亮，而且從剛才的對話，我也感受到她是一個非常善解人意的人，所以她已經在我心中有著一定的喜愛。而且，我已經選定了她做我老婆，她已經這麼主動了，剩下的我也不能再緊張了。於是，我的頭也向她方向靠近，親了下去。
就這樣，我選擇了銀欣，她將會是和我渡過一生的人。

live到了

多謝支持

未 live，希望睇到方晨同李日一齊喺自由會

樓主自己篇序已經劇透咗啦

果然係做總編性奴

唔洗追了

唔記得左， 因為紙言改左

要睇前因後果嘅

總編私家G

第五十八章
雖然這段時間我一直在挑選老婆，但我每一頓飯都是和現任局長和局長夫人吃的，而今天晚餐時間，正當我打算跟她們說銀欣的事，局長夫人好像已經看穿了我。
「李日，你係咪今日揾到你嘅終生伴侶啦？」
「局長夫人，你點知架？」
「睇你無啦啦嘴角含春咁，有幾難估喎。嗰個係咩女仔黎架？」
「佢叫銀欣，係一個生得好靚，而且好善解人意嘅一個女仔。」
「咁就好啦，睇黎老公你可以退休，可以同我過二人世界啦。」
「依家我乜唔係已經一直都過緊咩？係喎李日，咁聽日我就比你同埋銀欣整頓下先，聽晚我會搬晒你需要用到嘅工作設備去你嘅工作室。後日你就接手我工作啦，好唔好？」
「係嘅局長。」
「你差唔多要改口啦，你先係局長。」
「咁我應該叫你哋做咩？」
「eh…一係叫師父師母啦。」
「好啦，師父師母。」
吃過飯後，我就坐在工作室等待銀欣，因為工作室離門口最接近，亦可以聽到門外的情況。
等了一個多小時後，門外終於傳來汽車的聲音。只見車子停在我家的門前，車門後座的位置打開了門，首先看到一隻瘦長的腳踏出車外，緊接著一個美若天仙的女子步出車外。沒錯，這就是我的終生伴侶，銀欣。

第五十九章
銀欣搬著她的行李搬進屋內，然後開始慢慢收拾。
「你聽日駛唔駛做野？如果要就做啲訓，我自己黎得啦。」
「唔緊要，我後日先正式接手局長工作，聽日我仲係放假，同你一齊安頓好先。」
「咁唔該晒你。」
「唔駛咁客氣喎，我哋都兩公婆啦。」
「話說真係成件事真係好快，今朝先第一次見你，仲好緊張咁入黎參選，夜晚就已經話搬入黎住，做局長夫人。」
「係架，話說你食左野未？」
「未呀，我都有小小肚餓，但都過左晚飯時間，唯有等到聽朝先啦。」
「唔係呀，皇城區係冇特定食飯時間，我哋想幾時入去都得，仲有兩三款食物俾我哋揀。」
「咁你一入黎一定好開心啦，有得揀食乜。」
「係呀，唔駛限左咩時間食，又唔係一定要食嗰一個餐，有時明明係唔鐘意食嘅野。」
「咁你有冇諗過幫其他市民都爭取下咁？」
「咁又冇，呢啲野我都管唔到咁多，同埋領導人一定有佢嘅原因，先會有咁嘅政策。」
「咁冇辦法啦，我都係諗我哋嘅父母如果都可以好似我哋咁，有得揀就好。」
由於我已經吃過晚飯，所以我只是陪她來飯堂，看著她吃飯，我今早已經知道她人美，誰不知她的吃相也非常美。

第六十章
回到家，我們就繼續收拾，並開始慢慢互相了解對方，過程中也可以知道對方的生活習慣。
而就在她洗澡的時候，我聽到洗手間裏有一把非常悅耳的聲音，她一直用著高低音和快慢的變化，講出不同的字詞，但那些字詞，我一句都聽不明白。於是當她洗完澡時，我去問她一個究竟。
「老婆，你岩岩沖涼個陣，個啲係咩聲黎？」
「你係咪唔鐘意呀？唔好意思，我最多以後都唔唱啦。」
「唱？」
「啫係好似岩岩咁樣，有高低音同埋快慢嘅唔同讀出好多字，就會成為一首歌，我岩岩個個行為就叫唱歌。」
「點解我未聽過嘅？」
「我自創，所以你未聽過都好正常。」
「咁你可唔可以再黎一次。」
然後她又開始唱一首砍，但她只是一隻「啦啦啦」，並沒有讀出任何一個字，於是我聽了幾句就已經打斷了她。
「你岩岩明明唔係咁架喎，係一直有啲唔知咩字。」
她歪了頭，用右手食指碰著自己的嘴，思想了一下，但我不得不說這個表情和動作完全是一個犯規的行為。
「老婆，你真係好靚。」
「多謝，但我想講番岩岩係咪你聽錯呀？」
坦白說，看著這樣的她，無論她說甚麼，我都認為她說的就是正確，所以我也沒有深究。
「咁我繼續唱啦。」
然後，她繼續哼唱這首歌，我不得不說我真的非常喜歡這種感覺，她的聲線非常動聽。而且，她最後一句，她先唱了一個高音，然後在不間斷的情況下再連續唱兩個更高的音。雖然那個音非常高，但一點也不刺耳，反而我有種意猶未盡的感覺。

IU Good Day

有iu做老婆嘅生活每日會點過

睇圖報巴啲甜故

覺得作者可以再加多少少世界觀在文章到，加強讀者閱讀文章的氣氛
最後，作者寫得好好，加油

多謝支持
我會試下揾位滲多小小落去

第六十一章
收拾好東西後，我們就去睡覺了，由於我和銀欣都是第一次和其他人一起睡同一張床，所以感覺有點奇怪，而我們倆人也因此難以入睡。
「話說你識唔識創新局局長？」
「唔識喎，我暫時只係識我師父師母。做咩事？」
「冇呀，佢老婆係我小區嘅人，我哋自細就識，想去探下佢。順便之後你要做野，我同佢可以成日約出黎玩。」
「咁聽日我哋一齊去問下師父師母，順便帶你見下佢地兩個。」
「都好。咁我哋早啲訓啦。」
「你訓得著咩？」
「訓唔著呀﹗」
於是，我們就繼續聊天，我們基本上將我們整個人生都說了一遍，直至銀欣再沒有給我回應，我才慢慢入睡。
由於新聞局局長每天都雖然早起，所以師父沒有幫我在睡房增設窗簾。他說他一直都依靠日出的光線起牀的，認為這是最佳的方法。雖然我是贊同他的，可
是由於我和銀欣昨晚聊到很晚，所以今天，這樣的起牀方式對我們來說完全是一種折磨。
我們兩個拖著疲倦的身軀起牀梳洗，過程中銀欣一直抱怨這樣的起床方式，一直對我撒嬌，甚至在我們一起刷牙時，嘗試靠在我的身入睡，非常可愛。雖然我在旁一直跟她解釋原因，但她好像完全不理會，可能她實在太睏了，依她明白事理的個性，待她回復精神後，一定能諒解的。

第六十二章
梳洗過後，我們走出家門，已經看到師父師母已經在等我們。
「你就係銀欣？」
「係呀，師父師母你哋好。」
只見他們二人露出慈祥的笑容，看來他們都相當滿意。然後師母和銀欣走在前面，我和師父走在後面，分開兩邊談天，只見銀欣笑得非常開心，她們應該相處得非常愉快。
「李日，睇黎你真係冇揀錯人，佢好過周玲多多聲。」
「係咩師父？」
不過，就在師父說出此話之際，我感覺到前面有一股極強大的低壓區正覆蓋這條街道。銀欣看向了我們，用一個冷冷的眼神看向我，雖然我已經受到余沁的專業黑面訓練，但我也也感咼到一陣寒意，毛骨悚然的感覺。
「老公呀，究竟邊個係周玲呀？我琴晚聽你講左成兩個鐘都冇聽過呢個名嘅？」
她說完之後，還向我擠出一個笑容，看來我的劫數難逃了。而師父也感覺到自己說錯了話，將會有大事發生，他輕輕拍了我的膊頭一下，然後與師母向前快步逃離現場。
「老婆，不如我哋今晚先講佢啦。」
「但係我依家就好想知喎，琴日你已經揀左我做你老婆啦，琴晚又話會愛我照顧我咁，又話將你咁多年嘅人生講晒比我知，原來係假嘅，我都唔知我依家信唔信你好。」
「放心，我今晚會一五一十同你交代晒佢嘅事。你唔係話想揾番你以前嘅朋友咩？我哋仲唔快啲追番師父師母問。」
「信住你先啦。」
就這樣，我將這個炸彈拖到今天的晚上。

第六十三章
吃飯的途中，銀欣終於問師父那個問題。
「師父，想問下你知唔知創新局局長住邊？」
「做咩咁問？」
「佢老婆係我小區嘅朋友，我想揾佢敍下舊。」
「我知呀，我轉頭要做野，一係我依家好簡單咁畫個地圖比你，你跟住去睇下去唔去到啦。」
「唔該師父。」
之後，師父便走到飯堂職員旁說了幾句話，便回來了。
「你哋等一陣。」
過了一會，職員拿了紙和筆前來。師父開始在上面畫地圖，從飯堂這邊開始，包括我們兩個的家，和我們要前往的目的地。
「係呢度啦，我印象中佢間屋係藍色嘅，你望下你睇唔睇得明個地圖。」
我將地圖到我和銀欣前面，師父原來將整個皇城區的主要建築都包括在內，非常用心，而且創新局局長的家離我們也不遠，我相信我們可以去到的。
「唔該晒師父，個地圖好仔細。」
「咁你之後仲有排係呢度住，等你快啲知晒啲地方都好嘅。不過你唔好咁早過去，我哋新聞局係特別早起身食早餐，但係佢地可能依家都未起身。」
「係喎，好彩師父你提醒我哋，唔係嘅話可能我哋轉頭就去嘈醒人。」
「同埋你過去個陣小心啲，唔好去佢地工作室。仲有記住唔好偷望佢哋啲新產品。創新局局長脾氣唔係幾好，唔好惹黎不必要嘅誤會。」
「好，我知道啦。」
於是，我們便先行回家，打算多等一會才去拜會創新局的家。

有冇地圖望下

得閒可以整
比啲時間我

第六十四章
回到家，原本在師父面前笑意盈盈的銀欣突然變得板起了臉，我開始感受到一股壓迫感。
「老婆，不如…。」
「你同我返房先。」
「係。」
然後，我就先上二樓回到房間。等待她的時間其實並不長，但每一秒鐘都是一個煎熬。
「登、登、登…」
門外開始傳來一陣腳步聲。之後，銀欣便拿著一條又粗又長的木間尺進入了房間，並鎖上房門，就像一個酷刑侍候的現場。
「老公，不如就趁依家講清楚邊個係周玲啦。其實就算之前發生過啲咩事，我唔會介意，因為你都已經揀左我，只要你坦白同我講發生乜事就得。我唔明解你琴日要避開唔講囉。」
「我唔講係因為我唔想提起我以前嘅傷心事啫。」
銀欣於是便用木間尺向床上用力一拍。
「咁你依家講定唔講？」
「講講講。」
於是我便由第一天認識周玲開始講起，直到她參選局長老婆一事，從頭到尾講了一次。
「首先，我係專校識佢嘅。咁第一日食完個中午飯，佢因為我拋餐具一事就開始唔鐘意我啦，之後第一份功課之後，我拎左最高分，佢就走黎同我一組。」
「佢都幾現實喎。根住呢？」
「然後我就到專校畢業都一直一組，因為佢屋企住得遠，所以佢成日都會係我屋企訓。」
「你講咩話？係你屋企訓？」
說罷，她已經用木間尺一下打在我的後背上，痛得我尖叫了一聲。
「又係你話我坦白，你就唔介意？同埋我哋唔係訓同一間房架。」
「女人講野你都信，咁你哋兩個有冇做其他功課以外嘅事情？」
「冇呀，老婆。」
「信住你先。繼續講落去啦。」
我已經感受到這將會是一段漫長的逼供時間。

渣咋
建議振振夫網

放長雙眼睇下李日會唔會進化

第六十五章
「根住專校畢業嗰日開始，佢就唔理我，佢完全當我係透明。」
「點解咁突然？」
「我個陣完全唔知，但依家我估因為當時嘅我對佢已經冇晒價值。」
「咁佢唔理你之後點，你哋明明一齊係聞局做野。」
「佢一直都痴實總編，可能因為個陣大家都以為總編會係下任局長，而唔係我。佢當時甚至調職左去做佢嘅秘書。直到我做左局長，登左報揾局長夫人，佢報左名，所以我先再見番佢。」
「咁你哋個陣係點樣。」
「就係佢用盡所有方法希望我可以原諒佢。」
而我知道這部份的細節無論如何都不能直說，所以只能刪走中間的一些小情節，永遠都不能讓銀欣知道。
「咁佢用左啲咩方法。」
「都係不斷求我囉。」
「冇其他？」
「冇啦，你仲想點。」
「就係咁多？冇野瞞住我？咁你個心入面仲有冇佢？」
「冇野瞞住你啦，我要講都講晒。至於心入面仲有冇佢，唔可以完全話冇嘅…」
我的背部馬上再受一下重擊。
「點解佢對你咁，明明只係一直利用你，你都仲會對佢有小小留戀？」
「咁佢係第一個會心我嘅女仔，同時都係我第一個鐘意嘅女仔，雖然之後知道佢一直只係利用我，但我始終曾經鐘意佢，呢啲情感唔係話刪除就可以刪除。」
「但係…」
「你等我講埋先啦，最後我都揀左你啦。始終我都識左佢幾年，都係我曾經鐘意過嘅人，點會話忘記就忘記，但我相信有左你之後，我好快就唔記得佢。」
然後，我就走上前，親擁著她。
「好啦，算你啦。」
我們再打鬧了一番，便前往創新局局的家。

第六十六章
由於師父的地圖描繪得非常清晰，所以我們很容易就找到這個藍色的創新局局長家。
「砰、砰」兩下敲門聲。
「你好呀，我係新嘅新聞局局長李日，有冇人係入面？」
「老婆，新聞局局長冇啦啦過黎，你幫我睇下咩事，我做緊野。」
我在門外聽到有一把粗獷的男聲吩咐其老婆，相信他是創新局局長吧。
過了不久，有一個很矮小的女生開了門，是一個嬌小可愛的女生，我相信她連一百五十厘米也沒有。由於銀欣躲在我的身後，所以這個女生對於我這個不束之客的到來非常不解，不過我還是先做了個自我介紹。
「你好，我係李日，係新嘅新聞局局長。」
「你好，我係那高，係創新局局長夫人，請問你揾我哋有咩事？」
然後，銀欣就在我身後彈了出來。
「那高，好耐冇見。」
只見那高完全被眼前所發生的嚇得目瞪口呆，遲遲沒有回應。銀欣走上前，摸摸她的頭，她還是停留在這個狀態。
「咁耐冇見，應下我好喎。」
「你真係銀欣？」
「我呃你做咩？你都係入左黎一年啫，咁快就唔記得我？」
「唔係，只係我冇諗過你會黎左皇城區，做左新聞局嘅局長夫人啫。入黎先啦，去會客室坐低慢慢傾。」
說罷，我們就走進了她的家。創新局局長的家比我的家大上不小，但根據我的觀察，大部份地方應該都是用來作工作室之用，因為睡房和會客室都擠在一起。

見到username即刻入嚟留個言支持

故台大仆街竟然仲記得深潛嘅青豆元老
Btw, 睇完比下意見

第六十七章
進入了會客室，銀欣和那高開始回憶她們舊時的生活，而我完全插不到嘴，只能一直看著銀欣的側顏。
「老公，做咩係咩望住我？」
「咁我冇野做，你哋講啲野我又搭唔到嘴，咪望住你囉。」
「你一齊講囉，我哋就下你。」
然後，我就決定問出我入面一直的疑問。
「那高，我想問其實你幾高？」
銀欣馬上踼了我一腳，看來我應該說錯話了。而那高則撓著雙手，不過並沒有憤怒之情，只是扁了嘴。
「你問得咁突然嘅，仲要一開口就講我傷口。不過放心，我都慣架啦，我一五零呀，滿唔滿意？」
不過，銀欣突然指著那高放聲大笑。
「你到依家都仲呃緊人，你邊有一五零，明明普校度左，你趌高晒腳，都係一四九點九。」
之後，她們二人就開始沒完沒了地爭論。
「咁那高，我哋兩個嘈落去都唔會有答案啦，皇城區有冇地方有得度高？」
「有，我哋可以去診所，話做個身體檢查，中間有一個位係度高。」
「都好喎，咁老公你都可以趁佢今日仲未開工，做個身體檢查。」
於是，我和她們二人離開創新局局長家，前進診所。

第六十八章
由於我們最想知的就是那高的身高，所以我們選擇將她放到最後，保持神秘感，而我是將會是第一個進行檢查的人。
診所做的都是一些簡單的檢查。首先是最基本的身高體重，然後就是柔軟度、手握力等，檢查我們的身體機能，而最後就會檢查牙齒。由於醫生說我非常健康，所以整個過程非常快捷，大約十五分鐘便完事了。
下一個去做身體檢查的是銀欣，所以等侯區就只剩下我和那高。
我們望著對方，但都說不出一句話來，非常尷尬。與此同時，我的大腦正在高速轉動，思考可以與他討論的話題。雖然我還在就讀普校的時侯，總是覺得談天是一件沒有意思的事情，是在浪費時間。可是，我現在對於談天的想法出現了變化，因為這可以更了解一個人，同時可以減少尷尬的場面，而更甚的是有時可以在對方的現談中有所得著，就像此刻︳我終於想到一個有意思的話題。
「那高，其實銀欣細個係點架？」
「你想知啲咩先？」
「所有野。」
「咁有啲難喎，點樣十五分鐘講完比你聽呀。」
「儘量講啦。」
「不如留番你慢慢問佢，同埋觀察下佢啦，你遲啲就會發現佢係一個好特別，與眾不同嘅人黎架。不如講下你啦，點解你會揀銀欣嘅？」
「因為佢靚啦，跟住佢有做準備工夫知我鐘意啲咩，又有同理心，反正第一日見佢就覺得佢就係我想要嘅伴侶。」
「咁銀欣就緊係好啦，佢好受歡迎，深得好多人嘅心，所以你要好好對佢呀知唔知？」
然後，我和她繼續談天，主要都是談論我的成長經歷。過了二十分鐘左右，銀欣終於出來了。

第六十九章
「你哋兩個傾咩傾得咁開心。」
正當我想跟她說我們沒聊甚麼特別事情之際，那高己搶先回答。
「冇呀，我哋岩岩都係講你壞話啫。」
銀欣並沒有回話，只是怒視了我一下。
「那高，到你啦，入去啦。」
隨住護士的這句話，等侯區就剩下我和銀欣二人。
過了一兩分鐘，銀欣還是沒有說話，我怕她生氣了，所以我只好主動搭話。
「老婆，做咩唔講野，仲要燶口面咁。我哋岩岩乜都冇講，你放心啦。」
「我唔信。」
由於我未能成功哄回銀欣，我只好失落地低著頭，思考方法。
「老公做咩呀？」
「冇呀，諗緊點哄番你。」
我看向她，只見她正在恥笑我，與剛才板著臉的她，完全是一百八十度的轉變。
「玩下你嗟，我邊有咁易嬲。」
「咁就好啦，我仲未諗到方法。」
「乜我係你心目中，咁容易嬲咩？」
「唔係，你又識得體諒人啦，又善解人意喎，又點會易嬲。」
「咁你岩岩又以為我嬲？」
「誤會誤會，配合下你啫。」
而事實當然是我真的以為她生氣了。
突然，我們聽見房間裏面傳來嘈吵的聲音，令我不禁擔心那高的身體是不是有些問題。

第七十章
那高的用時比我們兩都長，足足用了三十分鐘，只見她出來的時候毫無精神，沒打采的樣子不禁我非常擔心。不過，銀欣反而在偷笑，令我懷疑她們真是好朋友，還是仇人。
「喂，老婆，你做咩係度偷笑，你唔心擔心那高咩？」
她並沒有回答我，只是繼續偷笑。
「醫生，我想問那高係咪有啲咩事？你哋岩岩搞左咁耐。」
「冇事，佢好正常，只係佢有啲野過份執著。」
怎料，銀欣問了一個一針見血的問題。
「醫生，岩岩那高度左幾多次高？所以佢係咪冇一五零？」
「佢都度左十幾次，我點度都係一四九，但係佢唔信。」
我聽見之後，情不自禁地爻笑起來，惹來那高的怒目。
銀欣走到那高的身邊，一直揶揄她的身高，而我並不想加入她們的戰場，只是走在她們的身後，充當一個聆聽者。
不過，從她們的打打鬧鬧可以得知她們二人應該真是很要好的朋友，可以一直在對方的死穴上不停恥笑。
最後臨別時，她們還相約了明天一起到公園繼續敍舊。
說到公園，這是皇城區的一大特色，是讓局長們在工作疲倦時可以放鬆自己。還記得第一次接觸公園時，是局長帶我去的。由於我是第一去，有點不知道該在公園做甚麼的感覺，所以只是跟著局長，躺在草地上休息，但真的非常舒服。
「老婆，你知唔知公園係邊？」
「唔知，但那高會係我哋屋企門口等我，帶我去。」
「咁你啫係冇去過公園啦？」
「唔係呀，我去過。」
「吓，你去過？」
只見銀欣突然神色有點慌張，這也是我第一次看到這樣的銀欣。

想睇多d講國家

遲啲可以睇多一個國家
但可能係下個故

史提芬信 universe

第七十一章
「你岩岩講咩話？」
「我問你有冇去過公園？」
「冇呀。」
「你岩岩又話有？」
「我岩岩聽錯你條問題。公園係咩黎架？」
「留番啲神秘感比你，聽日你咪知囉。」
不過，我總是覺得銀欣的表情好像怪怪的，好像在隱瞞一些事情。而她也很快轉了另一個話題。
「你今晚仲想唔想聽歌？」
「好呀，我覺得好好聽。」
「咁我今晚唱一首新嘅比你聽，我遲啲會開始試下寫啲詞入去，等首歌變得更完美。」
「啫係你會唱啲字出黎，而唔係就咁啦啦啦？」
「係呀。」
「咁等我期待下先。」
回到家中，她哼唱了一首新的歌。
「好好聽。」
「有冇多小小實在啲嘅評價？你咁樣好似敷衍緊我咁。」
「咁真係好聽，我唔知仲可以講啲咩。」
「咁你覺得呢首歌講緊咩？」
「乜你咁樣啦啦啦，我就應該要估到你首歌講咩？」
「係呀。」
「好開心係度玩緊掛，首歌咁快。」
「錯晒，呢首歌其實好特別，一方面在介紹緊我自己，而同時間又會講述依家呢一刻嘅心情，啫係做左局長夫人，跟你一齊好開心咁生活。」
我們再吵鬧一番，便去吃晚飯了。

IU dlwlrma

第七十二章
吃過飯後，我和銀欣就在家裏研發新的拋垃圾招式，並等待師父把工作用的設備搬來我家。
我和銀欣在輪流展示自己的招式，供對方觀看，從而啟發大家的靈感。
過了不久，我聽見了敲門聲，打開一看，是師父正在搬著他的通訊機。
「幫幫手，好重。」
「知道。」
我們將通訊機安置在工作室後，便前往師父的家，將文件也一併搬過來。
由於新聞局需要很多不同範疇的資料，所以文件的數量非常驚人。即使銀欣也一起搬運文件，我們也用了接近兩小時。
「李日，咁由依一刻開始，我就正常將新聞局局長呢個名交比你，希望你唔好令我失望。」
「係嘅局長。」
「咁你有啲咩唔明就黎揾我啦，但唔好成日都走過黎，阻住你師父師母嘅退休生活。」
「知道啦局長。」
「咁比心機啦，我走啦。」
看著工作室的文件和設備，我不禁感嘆我之前接近一個月的生活真的非常舒適，不用工作又不用讀書，這應該是除了普校升到專校的那個假期之後第一次可以休息，而我也希望我可以一直過著這樣舒適的生活。可是，我知道我這個想法是不要得的，當局長是每個洛國人由小至大的夢想，而成功的人更是萬中無一，我應該要為此感到自豪，為了能夠為國家出一分力而感到驕傲。

Live

第七十三章
雖然我明白到之前的生活是難以得到的，如果我不是沒有心儀對像，是不可能有接近一個月的空白期，但我對於明天開始要正式投入工作一事還是有點失落，即使我知道我應該要為此自豪。於是，我便與銀欣傾訴。
「老婆，我聽日就要番工，唔知點解有啲唔開心。」
「咁每個人都要番工，除非你係局長夫人，可以好似我咁，乜都唔駛做。」
「但係你都知啦，之後我七日都要做野，根本就連休息嘅時間都冇，只係有啲失落啫。」
「但係洛國人乜唔係個個都好想做局長咩？你唔係應該可以為國家出一分力而覺得好開心咩？」
「都係嘅。」
「定係你覺得自己快樂重要過國家嘅興盛？」
「你點可以講埋呢啲咁大逆不道嘅說話架。」
「我哋係夫婦，有啲咩係唔講得喎。你咁樣講得，啫係你覺得自己快樂都好緊要啦。」
這刻的我很想反駁他，但我完全說不出話來，因為銀欣就好像說中了我心裏所想的話一樣。
銀欣見到我的沉默，便繼續說道。
「你唔答啫係默認啦。不如你諗下一直以黎點解你咁想做局長？」
「因為可以為國家出一分力囉。」
我不加思索就答出了這個答案，因為由小到大，老師和父母都是這樣跟我們說的，已經慢慢變為一個標準答案。

第七十四章
不過，銀欣顯然不滿意我的答案，繼續咄咄逼人。
「乜真係咁咩？如果係，你岩岩就唔會思考左咁耐都冇答案。你想做局長，係咪只係由細到大，個個都話自己想做局長，你嘅爸爸媽媽都想你做局長，然後每日嘅報紙同埋書本內容都只會講洛國有幾美好，同時呼籲所有市民要為洛國出一分力，所以你先會有咁嘅諗法，我有冇講錯？」
「唔知呀，唔知呀，我好亂呀。」
銀欣見到我情緒開始失控，她上前攬著我。我感受到她的温暖，同時也有她的關懷，令我感受到，從今以後，無論發生甚麼事，她都會在我的身邊一起面對。
「老公，我知我講嘅呢番說話你一直都冇諗過，所以你依家會好亂，同埋情緒唔係幾穩定，但我好希望你冷靜落黎個陣思考下我講嘅野，然後比個答案我。」
「好。」
過了一會，我心情也開始平伏，就去洗澡睡覺，迎接明天局長的生活。
不過，我躺在床上久久未能入睡，不是因為多了銀欣這個枕邊人，而是因為我一直在思考銀欣剛才跟我說的話。
銀欣說的話確實不無道理，由小到大，我們都被報紙、電視、老師和家人一直鼓吹當局長，為國家出一分力。可是，他們的做法也沒有錯，因為這樣才可以令國家強大。雖然這段時間不用工作是頗高興的，但終歸有能之士當局長是作為洛國人的義務。所以我不能完全同時銀欣的說法。

加甜未

等睇周玲淪落風塵

周局長出文未？ 洛國市民等得好苦呀局長

未必有，儘量

難啲，佢有新聞局呢份長工

ching，冇周局長呢個人

慘 李日b要做番工狗

晚晚同iu同床李日點忍

李日局長喎，點算打工仔

無寫出黎啫，晚晚做咩就唔講啦

第七十五章

又是一個因為耀眼的晨光而起床的早上，由於我已經搬來皇城區有一個月，我已經習慣了這種生活，而今天就是我正式上任新聞局局長的一天，同時代表著我將要完成新聞局局長的職責和工作，雖然我相信自己能夠勝任，而且昨晚師父也給了我信心，可是我還是有點緊張。
步行到飯堂期間，銀欣好像感受到我心裏的不安。
「新聞局局長，今日第一日番工喎，緊唔緊張呀？」
「小小啦。」
「放心啦，你實得架。」
「雖然我已經諗左今日啲題目，但係唔知點解總會驚有啲咩差錯，所以有啲驚。」
「唔駛驚喎，我會支持你。而且，我絕對相信你嘅能力，你都比啲信心自己。」
銀欣雖然只是簡單說了幾句話，但已經為我打了一支強心針一樣，緊張感慢慢散去，除而代之的是自信心，認為自己可以勝任這份工作，相信自己的能力和師父的眼光，無需懼怕接下來的挑戰。
「老公，話說新聞局局長要做啲咩架？同埋通常係啲咩時間？」
由於銀欣只是來了兩天，她也沒有跟隨師父師母接受之前的新聞局局長訓練，所以她對於局長的工作毫不知情是非常合理的。由於她是我的老婆，我相信她絕對有知情權，這些又不是國家大事，又不像創新局那樣全都是國家機密，所以應該無需隱暪。於是，雖然我認為銀欣不太需要知道我的行程，因為她應該總是在我的身旁，但我還是將我每天的行程表詳細地告訴銀欣。
當時的我，並不知道了解我的行程表竟然對她來說異常重要，對日後發展有重大影響。
又是一個因為耀眼的晨光而起床的早上，由於我已經搬來皇城區有一個月，我已經習慣了這種生活，而今天就是我正式上任新聞局局長的一天，同時代表著我將要完成新聞局局長的職責和工作，雖然我相信自己能夠勝任，而且昨晚師父也給了我信心，可是我還是有點緊張。
步行到飯堂期間，銀欣好像感受到我心裏的不安。
「新聞局局長，今日第一日番工喎，緊唔緊張呀？」
「小小啦。」
「放心啦，你實得架。」
「雖然我已經諗左今日啲題目，但係唔知點解總會驚有啲咩差錯，所以有啲驚。」
「唔駛驚喎，我會支持你。而且，我絕對相信你嘅能力，你都比啲信心自己。」
銀欣雖然只是簡單說了幾句話，但已經為我打了一支強心針一樣，緊張感慢慢散去，除而代之的是自信心，認為自己可以勝任這份工作，相信自己的能力和師父的眼光，無需懼怕接下來的挑戰。
「老公，話說新聞局局長要做啲咩架？同埋通常係啲咩時間？」
由於銀欣只是來了兩天，她也沒有跟隨師父師母接受之前的新聞局局長訓練，所以她對於局長的工作毫不知情是非常合理的。由於她是我的老婆，我相信她絕對有知情權，這些又不是國家大事，又不像創新局那樣全都是國家機密，所以應該無需隱暪。於是，雖然我認為銀欣不太需要知道我的行程，因為她應該總是在我的身旁，但我還是將我每天的行程表詳細地告訴銀欣。
當時的我並不知道，了解我的行程表竟然對她來說異常重要，對日後發展有重大影響。

篇文 double 咗

睇下你哋有冇專心睇

第七十六章
在飯堂點餐後，我便和銀欣坐在位置上等待餐點。由於師父已經不用再早起工作，所以師父師母二人並沒有跟我們一起吃早飯。
「琴晚我好認真同你講嗰一番說話，你有冇諗過？」
「有。」
「咁你嘅答案係？」
「我覺得你講嘅野冇錯，我哋由細到人已經比人灌輸左呢個信息，可能會影響到大家嘅思想，令個個都想做局長。但我認為呢個做法對國家黎講可能係一件好事，所以我覺得冇咩問題。」
「明白，啫係國家重要過個人啦。」
「係，我係咁諗。」
「知道啦。」
之後，由於銀欣沒有主動打起話題，又不太想搭我話，這頓早飯結果在一個非常安靜的狀態下完成。
回到家後，我便開始工作，將已經想好的新聞標題發到新聞局。而今天的封面頁將會是介紹我，即是李日，成為了新任新聞局局長，而寫這篇報導的將會是余沁，因為她是我的老師，比其他同事對我有更深入的認識，而且我認為她的實力是局裏最好的。
由於我已經預先準備好，所以我只花了一小時就把工作做完了。
「老婆，我做完野啦，你係邊呀？」
我從地下見到樓上，不但找不到她的蹤影，也沒有回應，看來她已經出門了，跟那高一起到公園去了。

銀欣細個係咪喺其他國家長大
之後先加入洛國?
利申 估估下

點解會有呢個感覺？
btw, 呢個問題唔答

佢隱瞞自己去過公園嗰幕令到我有呢個聯想

睇埋落去你就會知

吊人癮
但我中意

講左就唔好睇

仆街 打錯字 我好撚柒呀

銀欣似第二個國家混入黎嘅間諜 我咁鳩估係因為佢隱瞞自己去過公園 同堆佢好似故意親近新聞局局長同引導佢思考做局長嘅意義 改變局長諗法掌握媒體從而改變國家人民嘅諗法

只係咁岩銀欣真係鐘意左李日

睇埋落去就知你估得岩唔岩
只可以話入面係有估中嘅位

第七十七章
等待銀欣回家和吃午餐的同時，我一邊看著電視，一邊練習招式。
直至十二時半，銀欣還是沒有回來。可是，我已經餓了，而且我還要準備下午的工作，只好獨自前往飯堂吃午飯，並期待著我會在飯堂裏與銀欣相遇。
到達飯堂，我先繞場一周，可惜我找不到銀欣，看來一個人吃飯一事已成定局。
雖然我在普校的時間已經習慣，但自從專校開始就好像再沒有發生了。專校時，方晨總會陪伴我；新聞局工作時，余沁也會和我一起進餐；在皇城區時，就會有師母師母和銀欣在旁。久違的一人飯局真的有點沉悶，開始懷念有人在旁的時光。此刻我才發現，原來我也怕孤獨的。
沒人在旁用餐也提升了我的用餐速度，我用五分章把食物全倒進口裏便離開了。由於時間尚早，加上我實在有點悶，我決定走到公園找銀欣和那高，與她們談一會才回家工作。
去到公園，由於公園面積說小不小，我花了不小時間找遍每個角落，可是我還是看不到她們二人的身影。不過，眼見我差不多要回家工作，只好先行離開，況且銀欣可能已經在家中等待我了。
「老婆，我番到黎啦，你係咪到呀？」
我聽到的，只有自己回音，看來銀欣還沒有回到家中，我真的很好奇她們究竟去了哪，只好等待她歸來時再問，現在只好專心工作。

第七十八章
我坐在工作室裏，動待通訊機的動靜。
過了不久，我終於收到第一份報導。
「新任新聞局局長：李日」幾字先從通訊機走出來，然後整篇文章亦慢慢地一行一行的浮現出來。不得不稱讚余沁的辦事效率果然高，而且內文也寫得非常豐富，不會有任何重要資訊遺漏。不過，由於內文都是讚美我的說話，令我看得有點尷尬。
之後，我陸陸續續收到其他同事傳來的文章和專欄，不過有些文章真的不太合格，需要不少的修訂。
直至七時，我還未收到所有文章，根據我在新聞局的經驗，他們這個時間應該在飯堂吃飯，並不會工作，所以我也應該爭取時間吃飯，吃過飯後再回來工作。
走出工作室之際，家中大門也在同一時間打開，原來是銀欣和那高。
「時間岩岩好，老公係咪諗住食飯呀？」
「係呀，你哋又知嘅。」
「我計準時間返黎架。」
「但你哋兩個成身汗嘅，仲喘晒氣，搞咩黎呀？」
「岩岩驚趕唔切，咪跑返黎。」
「你哋去左好遠咩？」
「唔係，只係我哋兩個掛住講，冇睇時間啫。」
「咁行啦，我晏啲返黎仲要做野。」
就這樣，我們三人便前往飯堂吃晚飯。

第七十九章
吃飯的期間，我回想起今天中午未能於公園找到她們一事，於是便問一問她們。
「老婆，話說晏晝我去左公園諗住揾你下，點知見你哋唔到嘅，你哋去左邊呀？」
「eh…係咩？可能咁岩去左周圍行掛，咁無可能全日都留喺公園入面，係咪先？」
「都岩嘅。」
可能只是她們恰好離開公園了，所以我也沒有追問下去。不過，我有一件事一直都覺得很奇怪，就是那高好像非常空閒，完全不用陪伴創新局局長。就我今天的感覺，我也想銀欣在我的身邊，但那高已經連續兩天走了出來，沒有理會她的老公了。
「那高，介唔介意問你一個問題？」
「你問啦。」
「點解你好似唔駛點陪你老公嘅？」
「你話創新局局長？」
「係呀，你老公黎，叫得咁見外嘅。」
「創新局局長夫人呢啲頭銜黎啫，佢最愛嘅都係研發新科技同埋新產品。佢都冇理過我，只係你都知啦，做局長一定要有另一半，等唔好比一個錯誤觀念市民，佢先求奇揀一個啫，咁岩就揀左我。我哋平時都唔會點講野，都唔係一齊訓，所以你可以當我哋只係同居嘅關係。」
「原來係咁。」
果然家家有本難念的經，創新局局長的家雖然只有兩個人，就已經這麼複雜。

第八十章
離開飯堂，我們也跟那高道別。
「李局長，我還番銀欣比你，等你哋過二人世界啦，唔阻你哋啦，我走先，遲啲見。」
「再見」「再見」
回到家中，我返回工作室，繼續我的工作。
「老公，我可唔可以入黎陪你？順便可能幫下你手？」
「幫手就唔駛啦，但我諗可以入黎嘅，都冇乜秘密。」
銀欣便走了進工作室，坐在我的身邊，依偎著我，陪伴我工作。坦白說，雖然她的行為讓我的左手幾乎完全廢掉，無法加入工作，但我的心情變得好了很多，工作效率也節節上升，所以我很快就整理好所有文章，統一發給印刷部，完成今天的工作。
「老婆，有你係度陪住我真係好，我做野都快好多，你之後都可唔可以陪我？」
「聽日可以呀，但後日我又約左那高。你岩岩都聽到啦，佢好慘，我都想陪佢多啲，所以我諗住一日陪你一日陪佢咁樣。」
雖然我有點不高興，但我也沒有表現出來，可能之後再跟銀欣討論，現在就先按照她這個計劃。
睡前，她跟我談及創新局的最新研發品。
「我哋就黎會有新玩具玩，那高話創新局研發緊啲新野，遲啲如果佢拎到的話會比一個我哋試。」
「你知唔知咩黎架？」
「唔知呀，遲啲咪知囉。始終那高同佢老公唔多熟，佢知道已經好叻。」
「係喎，咁佢點知架？」
「你唔好理啦，八掛，訓啦，日日都要早起身架我哋。」
「好啦，早抖。」
銀欣便蓋上被子，躺在床上。而我就先到床邊關上燈，才睡到銀欣的旁邊。

第八十一章
接下來，我們的生活也沒有甚麼特別，就是工作、吃飯、與銀欣相處和睡覺，雖然行程完全一致，但可能因為銀欣的存在，令我沒有沉悶枯燥的感覺。
不過，正如銀欣所說，她隔天就會陪伴那高，每次她都說她們會到公園，可是我每天吃過午飯後都會去公園，而我並不能找到她們。雖然我對她們的行蹤十分好奇，但我知道我並不會在銀欣口中知道甚麼，而且，我又因為工作的緣故，無暇跟蹤她們。不過，師父曾經跟我說，如果我想休息一天，是可以跟總編說，讓他負責當天的新聞。
不經不覺已經過了一個月，我和銀欣已經非常了解對方，而且非常恩愛。不過，今天她和那高比起之前更晚回家，但她帶來了一個小東西回家。
「老公，呢個野係那高比我架。」
我看著這個很薄的電子儀器，上面有一個顯示屏，就好像一個迷你電視機一般。
「呢個咩黎架？」
「唔知呀，那高話呢個叫平板電視。」
然後，銀欣很熟練地在這個平板電視的側面按了一個按鈕，然後顯示屏就浮現出了一個白色的畫面，然後中間彈出了兩個符號「사성*」。
「老婆，呢個咩黎架？」
「我都唔知，不過應該唔重要啦。可能係創新局局長個簽名掛，話晒都係佢整出黎。」

*注：사성=四星

偷金國技術之前都將사성變番四星先啦
某國都識改名啦

遲啲就明點解

第八十二章
接著，銀欣開始用手指觸碰螢幕，然後螢幕亦不斷轉換畫面。
「點解你禁個螢幕會係咁轉畫面嘅？」
「呢啲新科技黎，所以我哋未見過都好正常。終於轉到過黎啦，我哋一齊睇啦。」
現在，螢幕的畫面就跟我平時看的電視節目類似，當然播放的內容全完不同，而且平板電視播放的語言我完全聽不明白。
「點解我一個字都聽唔明嘅？」
「我都係，不過唔緊要啦，我估呢個節目你會鐘意睇，我先拜託那高比呢部機我哋。」
畫面上，我看到十個人正在一個地方跑來跑去，那十個人應該是分成兩隊的，因為有兩種不同的衣服，然後其中一個球員會拿著一個圓型的、橙橙紅紅的東西，一時拍著它，一時傳給自己的隊友，然後有一個球員就會嘗試拋這個球到上方的一個圓型架中間。如果成功拋進，我看到左下角的數字會提升，我猜這個是分數吧。
雖然我還未搞懂他們在做甚麼，但這個節目真的挺好看，不知不覺就看了一個多小時。
「嗶…嗶…嗶」平板電視突然傳來刺耳的聲音。然後我看到兩隊的球員抱在一起，畫面就消失了，看來這個節目完了。
「老公，好唔好睇？」
「好睇，又會有個節目好似我哋咁拋野嘅，不過佢地就拋個粒圓形嘅野，我哋就係垃圾。」
「嗰個叫做籃球。」
「你又知嘅？你睇得明？你之前睇過？」
「係呀，我同那高睇左幾次架啦。今日我先求佢讓呢部機比我哋。」
「咁你可唔可以解釋比我聽佢地玩緊啲咩？」
「當然可以，不過依家都夜啦，訓啦我哋，聽日中午先慢慢教你。」

睇埋落去咪知

竟然紙言更新快過連登，新一集好好笑。

第八十三章
又是一個全新的工作天，不同的是，我今天充滿動力，想儘快完成早上的工作，原因是希望銀欣可以解釋昨天的節目內容，讓我更了解他們在節目中的動作和舉動。
而由於昨天銀欣已經陪伴了那高，所以今早吃過早餐後，銀欣已經在工作室內，坐在我的身邊，看著我工作。
「老婆，我做晒野啦，你快啲同我介紹琴日個節目。」
「有冇咁快呀？」
「有，真係做完啦。」
「你身為一個局長，竟然會為左自己的快樂，而求奇做呢啲國家嘅任務？你之前唔係話國家重要過個人咩？」
「係，但係一日半日啫，無所謂啦，咁我真係好想知。」
「睇黎你開始慢慢變啦。」
我並不明白銀欣的意思，我就是李日，一直都是這個樣子，沒有甚麼變化可言。
「咁你講唔講呀？」
「當然會講，你拎紙同埋筆比我先啦，有啲野畫出黎會方便你理解。」
銀欣之後便開始慢慢教導我。
「首先，你琴日睇個樣其實係一種運動，叫籃球。首先落場追住個波嗰啲人叫球員……」
銀欣差不多說了兩個多三個小時，我總算明白籃球這個運動。由於我認為這個運動非常有趣，而且家後面又有一個後花園，於是我決定將那裏改建成籃球場。

紙言中午出，連登夜晚出
每日都係兩篇
btw, 多謝sam巴支持

第八十四章
吃過飯後，我們便打開了平板電視，觀看籃球比賽。隨住時間的推進，可以看到強弱非常懸殊，藍衣服的那隊碾壓了紅色衣色的那隊。主要原因是紅衣服那隊的十三號大鬍子一直踏後亂射，一球也沒進，我相信如果我打一定會比他好很多。
「老公，精唔精采？」
「好好睇呀﹗藍衫個隊真係好勁。」
「有冇話鐘意邊個球員？」
「我好鐘意藍色衫個三十號，點射都入，過半場就入，同對面隊個十三號完全南轅北轍。」
「我都鐘意佢，佢嗰名叫咖喱，不過我最鐘意係十一號佛祖。佢哋仲有個名叫火山兄弟。佢地最出名就係射蠻不講理嘅三分波，就算對手過黎防守都冇用。」
「我就係鐘意咖喱啲射術，同我拋垃圾一樣，百發百中。」
「其實點解你連佢地啲名都知嘅？」
「都係那高同我講？」
「其實呢啲節目係邊度錄？點解電視冇得睇？同埋佢地講野我又聽唔明。」
「呢啲我都唔知喎，有得睇就睇啦，唔好理咁多啦。」
「又好似岩。」
雖然我對於這個籃球節目充滿很多疑問，但我也認同銀欣的說法，與其考究它的出處，不如認真觀看。由於每天都有比賽，所以即使銀欣不在家，我也可以用這個節目解悶，不會再一個人孤仱仱在家，無所事事。

開始develop 個人嘅思想同興趣啦 李日開始比銀欣改變
遲下應該會帶洛國搞革命

雞蛋打高牆喎

第八十五章
晚上吃飯時，我和銀欣看到一個非常驚喜的畫面，就是那高竟然跟她的老公一起吃飯。我和銀欣點過餐後，便走到他們的四人枱那裏就座。那高率先說話，順便互相介紹。
「又見面啦喎，同你哋介紹番先，呢個係我老公，創新局局長，馬光。」
馬光只是看了我們一眼，然後又繼續吃飯，沒有理我們。銀欣見場面有點尷尬，便轉而介紹我們。
「老公，呢個係新聞局局長李日，另外個位係佢老婆銀欣，都係我由細玩到大嘅朋友。」
銀欣便伸出了手，欲與馬光握手，但得不到任何回應。從這短短的相處時間，馬光在我心目中的印象真的極差。而那高好像也看不下去，決定跟馬光反映一下。
「老公，人地同你握手，你都唔應該唔理人，好冇禮貌。」
握過手後，銀欣便和那高談天，由於她們又在回憶往時，我也搭不到話，於是，我只好嘗試與馬光交流。想了一回，我終於想到話題，就是談一下他發明的平板電腦。
「馬光，你啲發明真係好勁。」
「你點知？」
「我用緊你個平板電視，啲節目真係好好聽。」
「咩平板電視？」
只見到馬光露出了一個疑惑的青表，而銀欣和那高則面帶一個極慌張的表情，而同一時間，在桌子的下方，我的腳被銀欣用力踼了一下。

第八十六章
「老婆，做咩踼我呀？」
銀欣搖了搖頭，然後靠到我的耳邊說話。
「細聲小小係咪會死呀？踼得你緊係你講錯野啦。」
「對唔住呀，但係咩事呀。」
「馬光一定會扮唔知，因為你唔應該知道佢啲發明，係那高偷偷地比我哋架。」
「原來係咁。」
然後，銀欣對住馬光微笑了一下，便繼續跟那高談話，但我感覺她眼角是一直留意著我的。而我當然要回答剛才馬光的提問。
「哈哈，冇野啦，你當我冇講過啦。」
「唔係喎，你話我整左啲咩平板電視，明明我聽都未聽過，咩黎架？」
「你份人真係識玩人。」
「你肯答我未？咩係平板電視。」
「我乜都唔知呀，我岩岩講錯，你當冇聽過啦。」
明明是他發明的，然後給那高用，只是那高給了我們，有必要這樣追問我嗎？我真的不太明白馬光到底是想我回答他甚麼，他應該比我更清楚那個平板電視吧，我到現在也沒弄明白那個節目的語言和拍攝方法及場地。
那高也感覺到我這邊的對話來到了死胡同，所以出手打救。
「老公，我哋都食飽啦，不如走先。」
「但我仲未問到呢個人講嘅平板電視係咩？」
「下次先啦，我覺得我好肚痛，想快啲番屋企，同埋你都要做野啦。李局長、銀欣，我哋走先啦，下次見。」
這次和馬光的見面就在不愉快的對話中結束。
不過，等那高她們走遠後，我又感覺到有一對兇狠的眼神正在看著我。

第八十七章
就在那高走了之後，銀欣沒有再跟我說話，直到回到家中才說了第一句話。
「李日，你醒小小得唔得呀？」
「岩岩唔好意思囉。」
「咪講左係那高偷偷地比我哋用，你係唔應該知有呢部機存在。」
「我知錯啦，唔好嬲啦，但係我點睇都覺得馬光係完全唔知情咁喎。」
「佢扮得好啫，你咁都信？」
「但係…」
「唔駛但係啦，你覺得洛國除左佢之外，仲有第二個人有咁嘅資源同埋能力整呢啲新野出黎咩？」
「你又好似有啲道理。」
「所以你今日做嘅野真係大錯特錯，可能今晚那高有排比佢老公鬧，你今晚同我訓工作室，唔好諗住有得返房訓。」
「但係…」
「唔駛但係啦，你都話自己錯啦，呢個係咪合理嘅懲罰先。」
「都岩嘅…咪住先，明明我先係局長喎，點解我要聽你講野嘅？你唔想同我訓唔係應該你去訓工作室咩？」
正所謂禍從口出，我說完這句話已經後悔了。本來心情慢慢回復的銀欣又變得非常生氣，更甚的是，現在出現的暗黑版銀欣更是前所未見。
「你夠膽再講多次？」
「我一時衝動啫，你大人有大量放過我啦。」
「無問題呀，今晚我訓工作室囉，你之後仲想唔想有人陪，有平板電視睇，我冇所謂架。」
「唔係呀，我唔係咁嘅意思，我係話我作為局長訓工作室好閒啫，你緊係要訓房啦，點可以訓埋工作室呢啲咁唔舒服嘅地方。」
結果，整晚我都是在屹求銀欣的原諒，甚麼跪玻璃，叩頭認錯，你們想到的，我應該都做過，才得到她的原諒。
而最後，我究竟睡在哪？當然是她身邊。

第八十八章
幾天後的早上，大門傳來了敲門聲，我感到非常詑異，因為自從接任新聞局局長的職務後，師父師母再沒有找我，而我的大門也自然沒有人敲門。
雖然覺得奇怪，但我和銀欣也走出工作，打開大門，看到的是久違的師父師母。
「師父師母，好耐冇見。」
「李日銀欣，好耐冇見啦，近排點呀？」
「幾好呀。」
「做野慣唔慣？」
「還好，做嘅野都唔算話好難，同埋你都教晒我點做，好容易接手。」
「咁就好啦。」
「師父揾我哋咩事？」
「揾徒弟要理由咩？」
「當然唔駛啦，只係有啲突然，以為有啲咩突發事。」
「諗住揾你哋食餐飯，同埋話俾你哋知，下星期係領導人生日，每年皇城區都會有盛事舉行，基本上如果我哋嘅職務係容許我哋休息一日的話，都會要求我哋參加佢嘅生日大會。」
「原來係咁，咁我係咪要同總編講聲。」
「冇錯，你同佢講下星期三你要休息一日，叫佢處理埋你嘅職務。」
「明白晒。唔該晒師父提醒，如果唔係，我真係懵然不知。」
「咁呢個都算係我職責，你唔去我都會俾人問。個日你預左會見到好多人，我都會慢慢同你介紹，你個日企係我隔離就得。」
「知道。」
「你應該做晒朝早嘅野啦？我哋依家去食飯？」
「可以呀。」
於是，我們四人便前去吃飯。

支持

多謝抽水巴

第八十九章
回家後，等待新聞局職員完成文稿時，由於我家的後花園已經興建了籃球場，我就會和銀欣一起打籃球。不得不稱讚銀欣的能力，她竟然可以在沒見過籃球和籃球場的實物的情況下，繪了一個非常清晰的圖則，讓建築部的工作人員能夠建一個與我在平板電視上所看的非常相似的場地。
雖然我運球的技術仍有待改善，但我認為我的射術絕對比平板電視上看到的大部份球員準，真希望有天可以與他們較量。
打球的時光總過得很快，不知不覺就已經過了兩三個小時，要回工作室工作，處理局內發來的文稿。不過，今天傳來了一則來自總編的訊息，他說他希望辭退周玲。訊息裏提到周玲自從局長夫人的面試後，工作態度一直很差，無心工作，對新聞局毫無建樹。先補充一下，如果新聞局要辭退任何職員，便需得到局長的允許，但很多時候，由於局長並不知道職員們的表現(寫文稿的除外)，都會聽取總編的意見。而在招聘職員方面，如果是重要職務或寫文稿的員工，都需要局長親自面試，但通常都是專校畢業日附近。除了這些職位外，都是由總編聘請。
回到周玲的事件，我本人是希望親自召見她問個究竟的，因為我真的不想辭掉她，始終這個人是周玲，我並不想看到她連工作都失去，過著最卑微的生活，所以我並沒有答應總編的要求。
由於今天銀欣不用陪伴那高，所以她在我的身旁，我相信她也一定看到剛才的訊息，在等待我的決定。

第九十章
「老婆，你睇唔睇到？」
「你講咩呀？」
「周玲件事。」
「你話呢？緊係睇到啦。你諗住點做？」
「我唔係好想炒佢住，我想知成件事，所以我想黎近一兩日見一見佢。」
「後日啦，個日我係度，我想在場。」
「你話事啦，但係我希望你到時唔好出太多聲，唔想你哋可能會有無謂爭執。」
「你覺得你老婆我見到佢之後會做奇怪野咩？」
「唔係，你份人咁大方得體點呢。我都係以防萬一啫。」
「你放心。」
於是，我便回了一個訊息，並指示新聞局地下的通訊員親自跟周玲說，我也同時安排了專車接周玲到我家。不過，我真的很怕她們兩人同場會發生甚麼事。
之後，我們也再沒提到此事，就好像從來沒發生過一樣，晚上，銀欣突然給了我一個驚喜。
「你記唔記得呢首歌。」
然後她開始哼出來。(註：夜信)
「我記得，做咩？」
「我幫佢填左詞，係洛文黎。」
「啫係你唔會再啦啦啦，而係會有字係入面？」
「係，你記得留意埋啲歌詞，有意思架。」
「好呀。」
「長夜 一扇窗 帶愛的信 藏心裡……
好唔好聽？有冇留心啲歌詞？」
「好聽，但我唔係好聽到啲歌詞，始終未試過係你唱歌嘅同時聽啲字。咁其實你入面啲字係講咩架？」
「我比啲詞你睇，你睇完答我啦。」
然後，她便給了我一張寫滿字的紙。
「呢首歌好有意境喎，但係係回憶一個愛人？」
「係呀？」
「你愛人唔係我咩，咁你回憶邊個？」
「唔知呢？」
無論我怎麼問她，她也不肯回答。不過，我隱弱聽到一句「我都係翻譯啫，我鬼知咩」，我沒有將此話放在心裏，因為我根本就聽不明白，那個主語「翻譯」，我從沒聽過這個詞語。

iu 成日露出馬腳

薯仔巴係咪想講銀欣
其實李日唔明咪得囉

第九十一章
之後的一天，由於銀欣要陪那高的緣故，整個中午只會是我獨自一人渡過。這天的感覺異常漫長，不只是因為沒有銀欣的陪伴，更多的是我在腦中想了千千萬萬種銀欣和周玲見面會發生的情節，由最基本的針鋒相對，還是最奇葩的和睦相處，甚至是最不想看到大打出手。只要是我能夠想到的可能性，都有在我的腦中由頭到尾經歷一次。
晚飯時間，我總算見到銀欣，但她的行為舉止就跟平常一樣，並沒有甚麼特別，就好像忘記了明天將要見到周玲一樣。明明之前很在意我和周玲曾經發生過的事情，現在又顯得毫不作乎，我真的理解不到她的心究竟在想甚麼。
直至睡覺前，周玲還是對明天的事情隻字不提，由於我怕我會說錯話惹怒銀欣，我也沒有提及任何有關明天與周玲見面的事。因此，這一晚比我預期更風平浪靜地渡過，真好奇銀欣對於這一事是有何看法。
來到會面的一天，我和銀欣吃過早飯後，便進入工作室，草擬明天報紙的標題和內容。完成工作後，銀欣提議我們到後花園打籃球，我也想不到理由反對她的提議，況且我也很喜歡打籃球，當然答應她。我們就這樣打球打到吃飯。直至這一刻，下午與周玲見面一事還沒有被我們提起過。
在飯堂吃午飯的時侯，我終於忍不住，決定問銀欣。
「其實點解你對於轉頭同周玲見面呢件事，完全冇提起過？」

第九十二章
「咁你又唔拎出黎講？」
「咁我唔知點開口，同埋我覺得講唔夠兩句就會激嬲你。」
「咁你覺得如果我要拎出黎講，我應該要講咩？」
「我都唔知。」
「咪係囉，所以我都唔講，講黎都冇意思，只會嘈。」
銀欣果然心思縝密，她說的我本來都沒有想過。我為何覺得她會拿這件事出來討論呢？明明我自己都覺得避而不談是最佳的做法，她又怎會想不到呢？
銀欣見我沒有回應，便繼續說下去。
「我知啦，你一定係想我講『你個舊相好轉頭過黎喎，你依家係咪好開心』，係咪想我咁講呀？」
「緊係唔係啦老婆，我依家淨係鐘意你，我再冇對佢有乜諗法。」
隨著與銀欣成為夫妻，從不知何時開始，我已經將周玲忘得一乾二淨，並對銀欣死心塌地，深愛著她。現在，只要銀欣有任何吩咐，只要是我能力範圍內的事，我都應該會盡力完成，令銀欣高興。
後面的心底話當然沒有說出來，畢竟實在太難為情了。
我們也說太多閒話，便吃過飯，返回家中，在會客室等待周玲。
不消一會，明外傳來汽車的聲音，相信是周玲吧。
果然，就在幾秒後，我們就聽到了敲門聲。這兩天一直困擾我的，我最不想面對的場面終於要揭開序幕了。

女子輕量級拳擊比賽即將開始

可能好和平呢

創新局局長有無同史提芬周握過手？

第九十三章
我和銀欣一起走出會客室，去打開大門，只見周玲就已經站在門外，而她的視線完全沒有向我的方向看來，而是在上下審視著銀欣一般。
我看向銀欣，她也跟周玲差不多，她的視線一直在周玲身上打轉。
這個畫面當然在我的腦海中出現過，是我心中最和諧的結果了，畢竟她們怎樣想也不會抱在一起互相慰問吧，沒有唇槍舌劍甚至大打出手就已經很好了。
我眼見場面非常尷尬，她們兩人雖然沒有任何動作或說出任何話，但眼神也不太友善，我只好打這個困境。
「好耐冇見啦周玲，呢個係我老婆，銀欣。」
然後，銀欣微微抬起了頭，動作就好像說明自己是勝利者一般，便伸出了手。
「你好，我係銀欣，李日嘅老婆，現任新聞局局長夫人。」
當中，局長夫人四字故意拖慢，字字鏗鏘，擲地有聲。
雖然這樣的銀欣一反常態，這個行為真的有點過份，並不大體，但我也明白到周玲的身份和之前與我的關係，也明白並體諒銀欣有這樣的行為。
不過，周玲對銀欣的一這一行似乎並不受落，一手撥開了銀欣的手。
「李日，我哋係咪要入呢間房，我入去先啦。」
然後，周玲便直接走進會客室。我看一看定了格的銀銀，只見她深呼吸了數下，並反了一個白眼，明顯她因為剛才周玲的無禮行為而生氣。
雖然她的動作跟我說她現在非常生氣，可是在我眼中，這些小動作令我覺得她非常可愛。我摸一摸她的頭，輕輕抱了她一下，並在她的耳邊細語。
「唔好嬲，我淨係鐘意你一個，我哋入去先啦。」

唔記得左

冇
創新局局長剩係對發明有興趣

第九十四章
看銀欣甜甜的一笑，我相信她的心情已經變好了。
然後，銀欣撓著我的手，便一起步進了會客室，坐在周玲的對面。
「直接入正題啦，你知唔知我今日要你千里迢迢過黎係咩事？」
「不如我哋懷念下以前啲時光先啦？」
「我覺得唔係幾好嘅，我哋都係講番正經事。」
「咁係咩事呢？」
「係關於你最近工作嘅表現。」
「如果係咁的話，呢位銀欣小姐坐係度係咪唔太合適呢？」
我本以為銀欣會反對，並與周玲吵起來。可是，她完全沒有，我認為所有人應該都要跟她學習她的處世之道。
「如果你唔想我係度，我可以出去先。」
然後，銀欣在我的耳旁輕聲說。
「老公，我相信你，咁我出去先。」
說罷，她便站了起來，並轉動了身體向會客室的門口方向。在這個時候，我一手捉著她的前臂。
「坐番低啦，我覺得你有權係度，我係局長呢度我話事，周玲你係咪有咩不滿？」
「李日，你變左。」
「係，因為我遇到佢，係佢改變左我，同埋知道咩叫愛。」
我看向了銀欣，她對著我笑，而月眼角亦有些水珠正在打滾著。
不過，周玲顯然看不過眼，她拍了一下卓子，站了起來。
「夠啦，我知我輸左，仲輸得好徹底，你哋駛唔駛係我面前樣晒恩愛呀？」
接著，周玲緊握著拳頭就開始哭，而她哭的原因當然與銀欣的完全相反。
其實我很怕女生哭，而且我完全不懂得如何處理。
「喂，周玲，我唔係特登架，唔好喊先啦。」
不過，我的勸喻好像並沒有用，還愈哭愈淒厲。

第九十五章
就在這個時候，銀欣走了上前，將周玲的整個身軀抱入自己的懷中，並輕輕摸她的頭。
「你唔係好唔鐘意我，視我為對手咩？點可以係自己嘅對手前面喊咁失禮？」
「李日都揀你唔揀我啦，我都輸左啦，你依家係咪黎串我？」
「輸，都有分好多種，但你咁樣係對手面前喊就一定係最差個種。」
周玲很想擺脫銀欣的懷抱，不過並沒有成功，只好一邊用小拳頭鎚打銀欣的膊頭位置，一邊繼續掙扎。
「點解呀？點解李日會揀你唔揀我架？我都好想做局長夫人，點解我做唔到？明明李日本身話會揀我，就係你嘅出現，我先冇得做。最衰都係你。」
我感到非常尷尬，首先我完全不知道該如何安慰一個痛哭的女子，其次她們一直在討論站在旁邊的我。
銀欣好像感覺到我渾身不自在，她看向了我，給了我一個眼色，示意我先出去暫避。
雖然我很怕她們兩人單獨待在一個空間會有甚麼事情發生，但是我更不想待在這個空間裏，而且我相信銀欣，相信她的能力，她的温柔和同理心可以解決問題。
我起初就站在門外，把耳朵貼在門上，嘗試偷聽會客室內的動靜。可惜，我連一點聲音都沒有聽到。過了一會，我開始感到累了，而且也感到有點苦悶，所以決定到後花園籃球，順便舒緩自己緊張的心情。
一直打，一直打，我將銀欣安排的整個訓練清單「投中一百球罰球、五十球三分球、十球半場」都投了，她們兩人還沒有出來，令我再次擔心裏面的情況。

第九十六章
再過了大約三十分鐘，銀欣離開了會客室，並呼喚了我，看來歷時兩小時的世紀對話完結。
我看著銀欣，幸好她還是完好無缺的，看來剛才的談話是和平進行的。我跟隨著銀欣，走進會客室，坐在周玲的對面。
「李日，你眼光真係好好，揀左銀欣姐姐做你老婆，你以後都要好好對佢，知唔知？如果唔係，我唔會放過你架。」
我看著她們二人，她們正對著對方微笑，我完全搞不清現在的狀況，剛才充溯敵意的周玲，為何會變成銀欣的小迷妹。
「我會，放心。」
「你唔係揾我講正經事咩？」
「係，差啲唔記得左。你知唔知總編想炒你，話你工作態度好差，我想知發生乜事？」
「咁因為之前我做唔到局長夫人好唔開心，日日都冇心情做野。同埋，可能我對總編態度都改變左，所以佢唔鐘意我掛。但係我自從岩岩同銀欣姐姐傾完計之後，我明白啦。佢係你身邊令你變得更加幸福，我覺得你揀左佢都係一個正確選擇。所以由今日起，我決定唔再諗做成局長夫人呢件事，而係會展望將來。所以你比一次機會我啦。」
「其實我已經諗左解決方法，我會將你同原本樓下嘅通訊員互換職務。你有啲咩睇法？」
「我冇問題，好多謝你比多次機會我。」
「其實都有原因，因為我相信你，通訊員呢個位好重要，係我同成個新聞局溝通嘅唯一橋樑，我希望係由一個熟人做。」
「冇問題，你放心交比我。咁如果我做左呢個位，如果悶的話，我咪可以直接發個訊息過黎揾姐姐你傾計囉。」
「係呀。」
「都夜啦，周玲，我諗你都差唔多要番去，再唔走你講唔切晚飯時間。你聽日就可接坐樓下，我轉頭就會發呢條訊息去新聞局。」
「明白晒，多謝你比多次我。同埋你唔準蝦銀欣姐姐，知唔知？」
就這樣，與周玲的會面以我意想不到的方式完結。

銀欣真係馴獸師黎 李日同周玲都教到貼貼服服
見識過出面世界嘅女人係有d料到

馴獸師呢個terms唔錯
我本身都諗唔到

第九十七章
吃晚飯的時候，我開始追問銀欣剛才會客室內所發生的事，因為實在覺得我最後看的畫面太匪夷所思了。
「老婆，你岩岩同周玲喺入面究竟做左啲咩黎？點會過左兩個鐘之後，你地嘅關係唔同晒？」
「秘密。」
「但係我想知喎。有咩唔可以同我講啫？」
「但係我唔想講喎。」
「你依家係咪玩我呀？」
「擺明啦。」
「咁你幾時先肯講呀？」
「睇心情啦。快快手手食埋飯，番去做埋你啲野先啦。」
「係喎，我仲未睇佢哋今日啲稿。」
「你終於記得啦？局長。冇我呢個老婆，都唔知你點算，至少今日一定失職。」
「如果唔係我驚你同周玲會有啲咩事發生，我點會唔記得喎。」
「你驚咩呀？擔心我呀？」
「唔知呀。」
「真係唔知？」
「你都知啦，周玲咁想做局長夫人，點知佢會對你做啲咩喎。」
「咁你又夠膽剩低我同佢兩個係間房？你講到咁驚。」
「唔知呀，嗰一刻我覺得你有能力解決問題，相信你嘅能力，但我冇諗過最後變到咁。」
「咁你老婆我就不嬲都咁有能力嘅。」
就這樣你一言我一句的情況下，我們吃過晚飯，趕快回家，處理局長的事務。

第九十八章
回到家，我和銀欣一起進入工作室。她一如既往撓著我的手臂，將整個身體倚靠在我的手上。由於我想盡快聽到她們二人在會客室所發生的事，所以我非常努力地工作，集中精神，以最快的速度完成。不過，由於下午我完全沒有工作，大量的文稿始終無法短時間內完成。在我工作到一半的期間，銀欣甚至已經在我的肩膀上睡著了，看來我今天不會得知她們二人的事了。
我先放下手頭上的工作，用公主抱的方法抱起了她。我看著她的睡相，真的很漂亮，很慶幸有這樣的老婆，如果我不是這樣幸運地成為局長，相信一定不會遇見她。
雖然她不是很重，但我一點也不強壯，所以搬運她到樓上睡房的時候，一直跌跌撞撞。不過，她可能今天實在太累了，始終我並不知道她那兩個鐘發生了甚麼事，但至少她應該用上了不少腦筋才可以有這樣完美的結果，所以我就算再東歪西倒，也沒有把她吵醒。
我慢慢將她放在牀上，再一次感謝師父選了我做局長，可以得到銀欣這麼完美的人，又回去工作室繼續工作。
完成工作後，我呼了一口大氣，因為今天實在處理了太多事，也讓我心中的大石放下了。不過，我突然醒起，我忘記了數天後就是洛國領導人的生日大會，不知道有甚麼需要準備。